謝安琪錄音流出指流感疫苗無用 袁國勇：大量資訊是完全錯誤

今年流感疫情嚴重，小學、幼稚園今日起停課。近日有通訊軟件家長群組流傳一段歌手謝安琪錄製的錄音，指稱流感疫苗無用甚至有害。港大微生物學系講座教授袁國勇今早出席電台節目指出，錄音中有大量錯誤資訊，並逐點反駁。

從前日開始，一段長達5分鐘，被指是謝安琪錄製的錄音在通訊軟件的家長群組內迅速傳播，錄音聲稱，今次流感疫苗的防護非常低，科學家研製疫苗時會「買大細估今年邊隻流感會中，再約略蒐集幾十隻病菌」，並會在疫苗內加入水銀、鋁等，且接種疫苗後再染病，會令病毒更強勁等。謝安琪今早已在facebook承認錄音由她本人發出。

袁國勇今早出席商台節目時直指錄音裡面大量資訊「是完全錯誤」，與科學數據不符，並逐點反駁。

錯誤一：科學家買大細估流感品種？

袁國勇指，製造疫苗的過程非常繁複和仔細，世界衛生組織和科學家，包括衛生署的病毒學家每年都會在瑞士開會，就過去一年的實驗室內的病毒進行基因排序分析，測試抗原，才決定哪一種疫苗種子最適合被加入季節性流感疫苗內。

袁國勇解釋，雖然因流感病毒抗原變化快，科學家有時候會估計錯誤，惟在一般情況下，4種疫苗種子裡面起碼會有3種選中，4種全選錯的機會率很低。

錯誤二：專家將病菌打進母雞身體製造疫苗？

袁國勇指，專家並不是將病毒種子打進雞裡面，而是打進雞蛋，即雞的胚胎裡面，而雞蛋製造疫苗之後，疫苗會被放進機器內，將疫苗中的病毒殺死，再用化學方法將病毒表面的抗原分離，並依據劑量將疫苗放進注射器，過程中絕大部分疫苗內雜質已被消除。

袁國勇解釋，雖然疫苗內可能留有少量雞蛋的蛋白，但情況和平常食雞蛋無大差別，因此亦對人體無害。

錯誤三：疫苗裡面有水銀？

袁國勇指出，疫苗中加入的物質並非水銀，而是一種能被人體排出，名叫 Thiomersal（硫柳汞）的物質，用處在於防腐，但Thiomersal已被證實對人體無害，而以前曾有指有關物質會引起自閉症的講法亦已被推翻。

袁國勇又指出，香港現在所用的疫苗已經不含鋁，而另一種疫苗內可能含有aluminimum oxide（氧化鋁），則對人體完全無害。

錯誤四：打疫苗後染病，再傳染時病毒會更厲害?

袁國勇指疫苗並不會造成這情況。他解釋，由於流感疫苗是一種滅活（inactivated）疫苗，疫苗內沒有活病毒，病毒的表面抗原亦已被分離，因此錄音中所講的問題「全部都不是問題」。

錯誤五：今次疫苗的防護效力只有10%？

袁國勇直言此資訊完全錯誤，根據現在的數據顯示，這次的流感疫苗有效率起碼達50-55%。

謝安琪今早已在facebook承認錄音由她本人發出。

點解咁柒？

做左家長真係會變左無腦

on9

得罪講句 真係要死一兩個細路呢啲家長先識驚

有關昨天流傳的一段錄音
來自我和朋友之間
一個私人群組的交流
輾轉被公開轉載和報道
我亦感到非常詫異

那確實是我和朋友之間
細閲幾份資料的交談內容一部分
我從來無意公開
更無意影響大眾對流感疫苗的看法

作為家長
和關心家中長輩的人
我非常着重家庭健康
時常參考不同來源的資料數據
例如醫學文章發佈、自然療法消息等等
也會與身邊的朋友交流
其他有助提升免疫力的資訊和媒體報道

因為我深信
每一位愛家的父母都會
努力履行自己的責任
為自己的家人做最好的選擇
無論是飲食醫護
還是日常照顧
我都有參照西醫中醫的專業意見
也會根據家人的狀況和體質
去了解和照顧他們的需要

近日流感肆虐
在此祝福各位家長
大家一起繼續努力
保障自己與孩子的身心健康
共勉之

From Kay fb page

Disappointed.gif

聲帶有冇bro up上黎？唔該

講又on9，信仲on9!

唔係不嬲都話D醫生護士自己都唔會打流感針架咩

pls

因為根本醫護人員都知打黎無用，
打完重隨時會病(抗體反應)，
咁打黎做咩?

無科學証據又9up
害死人
同睇相佬無分別

蠢女人

人之常情，

拿拿臨邀請謝安琪幫手宣傳打流感針

生乳

屌，無諗過佢係咁撚戇鳩

等我仲以為啲人9 up係謝安琪

唔準你哋噉鬧大波妹呀

講出左真相出黎 ,
專家即帶番高帽話你錯

呢樣真

是咪犯咗不誠實使用電腦罪？

佢既身分除左係一個歌手藝人之外，原來同普通蠢女人都係無分別

突然諗起當年雨革段超夢夢錄音

流出閃卡好過啦屌

咁私人嘅嘢都可以流出，果然身邊人冇個信得過

港大碩士

佢唔係直入hku
佢預科之後入ou
25歲先讀返hku 28歲畢業

唔係死左幾個喇咩

蘋果下面d留言仲話一定唔係謝安琪講

並會在疫苗內加入水銀

有毒嫁喎大佬,小學生都知啦,唔係真係咁天真信疫苗會奇有毒物質落去下話...

要跑數打針

連登都有一大班鳩up醫學專家

其實袁國勇同林鄭打咗未？

D醫生唔出黎澄清, 仲邊有人會打流感針
藥廠同醫生都要錢賺架

做做下歌手轉生做埋科學家

如今佢只係一個婦孺

睇完上面d回覆

仲以為阿KAY登晒報紙寫論文開幾十場記者會大肆宣揚

係咪睇少少以為自己識晒

出ward實習已經年年都要打
你真係9up唔洗本

利申: nursing

HA 不嬲都打緊
唯一嚴重副作用Guillain Barré Syndrome
一百萬份之一

佢唔係hpv針代言人咩

幾好J

冇化學常識睇完D文會斷章取義
有機見到個汞字就當水銀
見到個鋁字就當係有鋁
咁就同個蠢師奶冇分別
生咗既女人智力真係會下降

私底下無知都唔得 做藝人真係慘 又唔係記者訪問佢嗰時講

Hpv藥廠會唔會要佢賠償

一做左家長就自動變baby condom班c9

謝安琪應該是老母王國常客

謝生謝太都好無辜
比d三姑六婆擺左上台
不過都係好事黎
比醫生屌醒佢地

終於肯錄音了

我就唔會打疫苗喇
根本有害身體

太多人盲信西方醫學

快D改篇成歌咁唱出黎啦

連登都大把無知友，同謝一樣

佢比人嘅感覺係有常識有學識唔係無知婦孺嗰種喎，平時講野又有紋有路小心翼翼咁

阿kay話錄新歌試咪咪得囉

真係唔識都冇乜野
最慘係識d 唔識d

咪又係港大 講錯句野就屌哂鬼
到數邊個係高學歷女神就個個狗衝

On9
而家啲人真係反疫苗到好癲
見過啲剛出世既bb
老母話啲疫苗有水銀 連卡介苗乙型肝炎呢啲都唔打
話信自然療法

屌你老母又自然療法

識個護士同我講過佢唔會打

會唔會幼稚園啲家長grp？

人地大型study 成千人既數據 d人唔會信
反而去信content farm 耳口相傳
算啦 跟據population curve 蠢既人佔多數 大家係改變唔到佢地思考模式

今朝聽881晴朗

佢地打左俾袁國勇 佢都答左

其實錯唔曬 係有d誤解jie

kay連疫苗係由雞蛋整出黎都up得出就知唔係盲信

仲有用水銀 雖然唔係exactly水銀

但有機會係水銀d fd

但係呢個世代你信邊個

唔蠢點做女人 ... 不過我都好鐘意佢 ... 知佢咁低能更鍾意

藝人形象都係塑造出嚟啫 佢公開講就話啫 唔通同朋友傾偈每句都要查一大輪資料咩 如果係朋友間聽到最多聽完唔信咪算

由佢hep B flare up 25歲生Liver CA 死啦

有效得50咁少

佢地自以為睇完D學術性文章增進知識
但係一知半解就死得

做得多傳銷咪當自己係專家

唔該哂bro

私人gp都流出
佢身邊真係冇fd

咩撚柒野水銀d fd,你up咩春

即係打咗都係賭大細

自然療法好 好好野

讀恩主教都咁樣思想

Kay姐睇少d 微信朋友圈啦

咩叫水銀D fd呀?
你會唔會話水係氫氣D f2f
鹽係鈉D fd咁呢

無腦港女又唔係讀science
好心就唔好質疑科學啦

係咩 好多cluster nursing職系都係最少人打

之前出ward見到啲人係咁r姑娘醫生打針

話打完會送超市現金卷 完全冇人理佢

Kay今次咁唔小心

唔認點知係真咪仲柒

老老實實人地又唔係開心share，講自己諗法又有咩問題，雖然係有錯，但佢最後果一分鐘講ge野其實幾岩，不嬲西藥就係勁多負作用，最有用其實就係做運動同飲食作息要夠

HA要做數 佢夠推緊母乳，又係陰謀論？
大家唔好咁多Delusion la

唔出聲冇人話你蠢，仲好過一出聲就被人證實你蠢

哇
唔講以為呢度全部都係袁國勇
原來連登咁撚多人識咁多嘢

咁你/你親戚朋友有cancer/pneumonia既時候千其唔好睇西醫 去睇中醫

有coupon送？點解我地得餅乾

點解會屌鳩佢無知？
喂 大佬 呢d原理 係專業人士先知 人地只係一個帶住藝人既身份 同班師奶 傾呢個話題
咁都要比人批鬥？
你同班醫生講其他專業範疇既野 佢講錯 又或者唔識 你會唔會走去笑鳩人呀
根本呢個唔係common sense 唔識有幾撚出奇？
連登仔都係收撚皮啦

元素表隔離果格?

我睇《快樂長門人》
啲醫生都係咁講

曾經我病緊嗰陣都好唔想食藥，仲同醫生講我驚食藥有副作用，但佢同我講凡事都有兩睇，無錯西藥係有副作用，但同時亦有正作用幫你醫病，要睇下邊樣對你身體影響大啲，有啲病唔係單靠做運動同作息定時就夠。

左手面果架，發達喇

錯左係柒一件事
但佢冇諗過段野會公開喎

留名睇人話炒車

佢都唔係讀醫既，分享佢講既野出黎個人係咪有病?

有咩事當然睇醫生先係辦法

問題係佢自己走左講呢D 原理先喎

引起討論是好事

就好似學生唔著夠衫要唔要報警一樣

大家可以既話其實真係唔好打

比人流出好撚慘

收皮啦

無撚畢到業架！

咩都有pros and cons
睇下邊樣outweighs 邊樣

流出D咩

敢做敢認有咩問題？
明星發表下個人意見都唔撚得？

雖然佢真係睇D唔睇D, 識少少扮代表
但人地又唔係公開發表意見, 諗住同FD 9up下姐, 只係比人爆左出黎姐
放過人啦

你地咪撚扮哂專家啦問到你地疫苗點整咪又係個個啞哂口

佢會叫你拎張嘢去護協換

人地唔係話疫苗無用
佢話今年無用

屌睇錯袁國強

謝安琪(9up)

唔撚識就唔好講，知少少扮代表係最撚累事，就係咁簡單。同個啲content farm有乜撚野分別？

HKU讀英文㗎 個個HKU出嚟係咪要識醫

其實kay錯唔哂

人地同師奶share其實同閃咭一樣冇諗住流出
雖然今日世界唔同當日

有無第二d野流出

唔識咪收嗲囉，仲要死雞撐飯蓋

如果係容祖兒吳若希講就抵屌姐
kay is ok

袁國勇講咁大篇野都無用
都仲係有人信「 人地話醫生護士唔打」

咁你私底下係咪唔會講錯嘢

上面班人信晒醫生都好出黎講
淫Kay起碼都有自己搵下research 呢d先係讀過書嘅人嘅態度
而唔係係度怕炒車怕俾人笑乜都信晒權威

信權威早廿年都仲係冇問題嘅
但依家個政府會同你講飲鉛水拉匀一世冇問題
個空氣污染指數又偷偷改standard
邊個有腦邊個冇腦真係夠心水清先睇得到

咁連登仔無謝咁差

Whatsapp group係封閉關係，即使有錯都唔多人去指正

連登就開放，有少少錯一定比人屌到屎忽開花

污點

最後又係得50%
又要4隻中3隻咁
咪又係賭大細

人地同朋友傾下計 都要俾你地鬧
係咪反社會反上腦

你都痴線
俾人屌同謝安琪講既野岩定錯有乜關係

睇翻1-3點 真係錯唔哂
只係冇諗過就講出黎
我諗第1點講出黎比人聽到真係會有人覺得係買大細 理得你準確度幾高
第2點可能係聽錯左雞同雞蛋
第3點見到個汞就認為有水銀
如果真係無知師奶 連汞係咩都唔會知

你一出世就打左好多疫苗..

淫kay

佢係懶叻 但佢講既野錯唔哂 都好過香港咁多無知婦孺啦 人地起碼都嘗試了解緊發生緊咩事 點解咁都要比人屌

個bb多撚謝晒佢老母

老老實實，雖然kay係柒，
但佢既疑問同質疑我諗大把人都會有，
今次公開比人爆左段錄音出黎，
袁國勇再出黎解畫，不失為一件好事
起碼可以釋除公眾疑慮，

同埋人地就算Hku grad，關佢柒叉事咩
讀醫讀藥劑咁撚專門，唔識有咩出奇
連登仔個個10項全能？

死咗兩個啦，咪又係繼續信自然療法

人地同frd圍內吹水
俾人放出網
咁都要公審人
連登仔仲要大多數恥笑kay
係咪太反智

放料條友先最賤格

佢地咪又係執袁國勇口水尾

反疫苗唔係一兩個政府管治下既問題

疫苗無用論唔係少數意見。淫 K 講下都要受靶真係無辜

你班垃圾平時又屌溫室效應？
呢個年代專家都唔代表一定啱

佢啲fd好有問題，就嚟連私下爆粗都比所謂朋友放料出賣

全個post最有價值回覆

Steve Jobs
到後悔已經太遲

我冇話西醫唔好，事實係勁多負作用自己衡量，我想講係唔好依賴醫藥咁多，平時自身習慣先重要

我出世果陣係英屬香港...

放料條友都仆街啦 擺明想陰呀kay

根本係對知識有冇科學精神心態嘅問題。私下就可以鳩噏唔識扮識？講錯，咁咪認囉。

把聲好撚好J，好想俾佢鬧，俾佢叫我快啲做功課！

如果謝講既野係岩，咁係無咩分別
但如果謝講既係錯，放係連登到，肯定即時有人出黎屌
Wts group,通常知道佢錯左都唔會出聲

兩者既分別係
連登仔講錯野，會有其他連登仔屌返佢
係whatsapp group講錯左，係無人會屌返佢

有好多病係遺傳架
不過你連遺傳學都唔信就算撚數啦

錯誤五：今次疫苗的防護效力只有10%？

袁國勇直言此資訊完全錯誤，根據現在的數據顯示，這次的流感疫苗有效率起碼達50-55%。

[/quote]

The flu vaccine is only 10 percent effective this year. Blame eggs.

How Effective Is the 2018 Flu Shot? Here's What You Should Know
Early findings from Canada indicate a 17 percent effectiveness against the viral strain, known as H3N2, that’s been the main culprit of flu in the U.S. this winter.

百日咳, 乙型肝炎.......
當我冇講過

唔需要將件事講成反xx現象之後當係蠢人獨有問題拎黎恥笑lor

做多咗

問題係U grad

事實上今年個flu shot係比以往無咁有效，打左都好大機會中招

whatspp group同朋友圍內吹下水
好多人都hea 住9up架喇
洗唔洗下下朋友講錯野都要屌呀
睇你寫野都知你無frd，乜都懶認真，嚇親人

唔信西醫咁你信乜 中醫巫醫定你啲袓先偏方?

咁你都睇得出 我咩都唔信 好波wo

直頭戇撚鳩 做野唔用腦 仲要係熟到有群 都咁做
明知自己朋友係藝人身份 好心就保護下啦
睇得出kay出於好心提醒下 咁都要比人出賣 唔知係咪中女特別八婆

波台狗全面進場

不過香港版好似有的確有5成
其他地區因為無咁多品種，就會低啲
所以港美有差別係正常

前排好似見到話ha推d前線護士去打針

我想上位。。

agree，咁都好罵，大把家長仲無知啦屌

佢講嘢係錯 但係都係同圍內傾姐 又唔係公開講 而家嘅罪責好似已經當咗佢公開發佈錯誤訊息咁

1 咁關謝安琪本身咩事?
2 佢本身都有查過文獻 要唔要搵番連登仔炒車歷史?

平時就港大傑出校友
一有柒事就摷返人讀過OU

係呢個大時代都唔知邊係正確

班傻西屌之前 有冇聽過段錄音先

呢個topic有d似專家話飲牛奶係健康一樣，
當有一個人話牛奶唔係比人飲同有害，
一班堅信牛奶健康既人就會笑人on9無知

科學有趣既地方在於有質疑再假設，
然後再求證，
冇好奇心，冇疑問既人同無腦無分別
就好似大陸班小農民一樣，
人講乜，佢信乜
唔會求證

所以淫kay雖然柒，
但至少會上網搵reference / supporting proves her assumption

唔好話我媽咪

比人擺上台

唔覺得kay有錯

做緊醫院 大粒個d唔會打 推哂d細既打 因為要跑數

sorry 可能我年紀大你太多 你想像唔到

U grad就10項全能？

啲反疫苗同反氣候變化一樣
自己有個假設之後就乜都唔理
淨係信晒岩聽嘅嘢

私下同朋友吹水講錯野都唔比
仲要比班垃圾金鐘m記連登仔笑
做藝人好慘

咁袁國勇應該公道d講番唔同地方有唔同有效率
Kay可能真係有搵過資料睇，點知會唔同

袁國勇 正PK
用個最靚number 黎講

打疫苗本身係令你身體接觸死咗嘅細菌病毒，身體免疫系統會作出反應從而學識製造對應嘅免疫反應/白血球，但唔代表你身體一定做防疫到

無知婦孺 鳩噏當秘笈 害死人架！

細菌 同 病毒都未識分

我都明
因為我都係英屬香港出世
我仲記得小學果陣直頭係有姑娘黎學校度打

搵工peak season，HR出黎踩大學生壓價

好多醫院都要做promotion / 出email 提員工打
買咗用唔晒會俾人屌

今年嗰枝係買唔中喎

事實上今年個flu shot係比以往無咁有效，打左都好大機會中招[/quote]

17%同10% 差唔多姐

最可怕係死咗成百個先開始有人關注流感
傳媒一係唔報 一係淡化

In the process of adapting virus to grow in eggs, that seems to introduce further changes to the [H3N2] virus, which may impair the effectiveness of the vaccine,” Belongia said. In other words, while growing the flu virus for vaccines, H3N2 mutates to adapt to the eggs, which seems to result in a vaccine mismatch.

你on9定點

個個最叻棒打落水狗

而家流行緊果隻唔係乙型流感咩?

Flu vaccination also has been associated with reduced hospitalizations among people with diabetes (79%) and chronic lung disease (52%).

長期病患同老人細路其實有需要打,成年人抵抗力好D好似唔太明顯

岩呀，最緊要自己分析同決定，當然有啲病真係冇計天生跟住你

屌你咪撚講啲冇根據嘅廢話害人
如果有人睇完唔打疫苗死左你負責？

其實迫佢爆左支疫苗得50/50⋯⋯

一係入，一係唔入

喂，屌你老母，打疫苗都仲要50/50⋯⋯咁打唔打都一樣啦

錯誤知識無自己認證而人云亦云已經唔係一個大學生應有嘅表現，仲要係HKU

冇錯
一直以黎我地受嘅教育都係咁樣
有d連登仔掛住笑9人完全睇唔到
冇眼睇

又陰謀論 疫苗唔駛賣啦

睇過咩文獻又唔講 點討論

閪瓊又有工開

年年都有報, 你訓左幾多年?

不嬲都係高危人士先建議打
唔通你中左之後有機會死都唔打？

而家講緊致命病毒
少一半機會死都叫冇用？

佢認都係好事黎 夠誠實

下....lee d 有得揀架喎
我讀大學四年都係elective咁打
出左黎做野無野無打過
根本你返工果陣全程做好infection control(戴口罩，洗手...）已經好夠
打左疫苗仲有機會有reaction會病
當然我會建議返老人家同小朋友去打

利申：公立medical護士 個病房已經收左十幾廿個flu A/B/para 返左工咁耐都無病過

佢老公係new age撚

網上/書局都好多錯既information

如果調返轉講，而家幫你打支針，一係死一係唔死，你會點諗？

其實打唔打你都係50/50會死

最怕呢d on9
個細路小學中撚左肺癆又唔撚同佢去睇醫生
之後傳染晒成班同學就死

醫學界研究人員表示乜都唔識者應收皮聽話。科研界/專業人士雖然都有99%嘅嘢解釋唔倒/無法預計，但係100%都唔識嘅平民百姓理應保持緘默同埋謙虛聽我哋講嘢。我哋係好多嘢都無法控制，但比起呢班無法正視科學嘅限制嘅人，心諗你哋識條J毛咩。成日喺度散播謠言乃係醫護界同大眾無法好好溝通嘅主要成因之一。

收皮啦
番屋企食藥💊💊💊

但隨時佢變種又check唔到咪GG?

所以真相要私底下講

佢係私人群組講 只係被出賣

私人對話放上網
錄果個卑鄙

笑死
六合彩買咗未必中，但唔買就一定唔中
你由染病率由8成變到5成，都叫無用咁唔駛討論啦，你地啱哂得啦

打枝針都唔洗一分鐘 講到好麻煩咁

人地敢講起碼敢認
而且只係私下同frd傾，又唔係對外宣揚
其實爆佢大鍋個條友先賤囉

自然淘汰下 好事黎

謝安琪會考幾分？

呢期邊隻流感爆發，用邊隻疫苗事前都係買大細

知唔知人云亦云點解

人地自己圍內9 UP 下都比人FORWARD真係好慘

無腦又點
有得插排唔排隊先

講變種
真正令變種加快係亂食藥/唔食哂整個療程

呢個係influenza的nature黎
成日antigenic drift 無可能會100%

有效率起碼達50-55%。
即係一係中一係唔中
打來做乜

把聲好正

我小學仲係英屬香港....

果然做左老母會變無腦

形容沒有獨自的見解，只會盲從跟隨或相信
依個其中一個後用解釋啱唔啱用
我中文差

你咁就錯啦，佢就係信咗網上資訊而無去分析質疑無睇數據就選擇相信，分享比身邊人，身邊人因為信佢而覺得佢講嘅嘢係啱，再分享段錄音出去，你仲話咁樣係科學精神

人地講數據你地就話得50%左右係賭大細，你估小學雞攪爛gag一係中一係唔中咩，你唔打個感染率你地又唔去睇

講完數字你地就講身邊有人做醫生都唔打，自己做緊醫院都唔打，又話跑數乜乜物物，屌你老母一堆on9仔成撚日陰謀論被害妄想症，係呀係呀啲病毒其實中共放落嚟，然後賣疫苗cap鳩你香港錢，最醒係連登仔 知唔知點解要左氹右氹同迫前線叫人打，就係好撚多你依啲白痴仔懶鳩醒以為自己看破陰謀唔撚打，攪到要好似跑數咁搵人打，隻疫苗係社區入面先有效，防止大形傳染。

有啲話做運動強身健體先係治本，西醫傷身
睇到火都嚟，好似baby condom啲C9全部入晒嚟留言咁樣

事實上今次流感好勁 原本既疫苗效用不大

醫生唔吹捧d疫苗好有效，藥廠食乜？

大佬幾百蚊一針架

有效率得1% 都係一係中一係唔中
你班人讀機率course一定A

人地話唔信，唔會同細路屋企人打， 呢個係人地的選擇，自由，你地班家長要唔要打針個責任唔好要人地承受，自己決定啦

病毒都會不斷進化，今次疫苗追唔上佢突然嘅進化，效用咪會減，但本身打都無打無個底，一中就大鑊

反疫苗嘅都係傻閪

而家大方向係信疫苗
咁佢唔信 叫唔叫有獨自見解

當然佢呢方面係唔係無知又係第二件事黎喇

LM

講緊傳染病你講到好似唔關其他人事咁，如果係咁簡單淨係佢有事梗係無人想理，會影響到/傳染到其他人呀嗎醒目仔

我姨甥打完第二日就發燒驗到係乙流

其實私下討論有咩問題
最賤係錄音爆出黎果個

諗起天花應該係自己消滅自己 一定係

年年都有報, 你訓左幾多年?[/quote]

係呀
唔停課唔死人咪當無事發生囉

d傳媒集中講政治野
流感就變咗普通料

睇來你都係bk 常客

佢話係雞定雞蛋？
水銀啲fd? 返中學讀下chemistry compound 果課啦
property of compound 呀

人地都係反流感疫苗
啲人拎天花 hep a/b黎講做乜

竟然有人幫kay

無知唔係咩問題，最大問題係無知扮知
尤其係而家呢個資訊泛濫年代，一大堆垃圾content farm，微信，fb
呢d無知婦孺做幫兇，幫手散播謠言
今次爆出來，都話好彩，有袁國勇屌醒佢

以前/下次9up，就無人阻到佢

呢啲係基本科學
唔洗去到袁生level

我敢講十個笑謝安琪嘅高登仔
九個自己都冇打流感疫苗

呢個真

你sure上面淨係反流感?

算啦，就算我支持佢都覺得唔好幫佢死撐啦

佢柒就柒咗架啦，下次唔柒就得啦

人誰無柒

暫時個circulating 係 influenza b
Vaccine Effectiveness有大概50%

前面quote個10%係h3n2
不過農歷年後有估計到h3n2 circulate

而家佢近得c9 , 變到babycondom 既c9咁

柒到聽到頭十秒即係熄

其實我覺得錯唔晒
佢講既方向切入點都啱
係detail位唔夠準確

係水銀個位柒啲
NaCl 你以為有金屬唔食得？

唔識真係唔緊要 大佬乜都識咩
但係唔識又講到好似好熟咁
分分鐘害死人

姐係你同fd 9 up 話想屌欣宜冇問題，你公開講話真心想先柒

圖?

疫苗有效率至少5成
即係打完疫苗之後發病嘅機率至少下降一定嘅數字
唔識唔緊要
至少唔好笑人
人地認真想救人仲成日見到呢啲言論真係好心嗡

natural selection

人地連中六合彩都50% 神人

係十個

打完即病一次
中左招流感針唔係100% work 再病多次
利申 食過全餐

睇黎放假對連登影響都好大

btw, professor kay係咪信左教，要唔要飲下h2o2

有冇諗過呢啲真係會害死人
而家唔係話你批鬥政府嗰啲以言入罪
係你好心做壞事，無意識但增加咗傳染病擴散同市民傷亡嘅可能性

雖然唔覺得kay有咩錯，但連登仔都係因為佢係謝安琪先屌得咁輕手，如果係其他人，應該之後每年流感季都俾人拎出嚟binc

唔識咪唔好講囉
點解一定要分享仲要講到好熟咁

鈉攝取過低->食返粒Na(s)

病毒變小小種支針已經無用
反而增強自身抵抗力仲有用

點解有人覺得謝安琪係知識份子
鯨大而家變左高級學府？

今次流感死左100人以上

少一半以上case已經好好多啦

而且中招symptoms都會輕微好多

好想同佢做愛，射完搽滿佢對脾到

年中呢度大把呢類消息 新聞

有效率
係有效率
有效唔代表免疫

得個50 % 真係

咪就係,呢啲旁門左道

修煉自己增加自身抵抗力才是皇道

其實今年流感啲菌唔同咗
就算你打咗針都未必有用

一日都150啦

講真疫苗係俾老人家打

成年人正正常常唔應該打

細路仔唔係特別弱既都唔好打

咪就係 個個喺度屌謝安琪冇腦鳩up
原來連登個個咁有學識
In 連登 I trust

其實tvb新聞透視上年六月都講過疫苗注射嘅討論，唔只講流感針。，有人反對，又有專家支持。
但我幾buy嘅論點係，疫苗注射最大嘅作用係控制到疾病嘅傳播，令到疾病爆發可以控制到。

勁撚過醫學專家

之前係reddit聽人串疫苗有水銀導致autism

Hydrogen (highly flammable) +
Oxygen (fire triangle)
=
Water (fire extinguishing fluid)

好聲到唱歌咁

知唔知人地efficacy點計出嚟？

香港嗰啲針全部都冇硫柳汞

啲媽咪group最鍾意傳啲假科學

誤信坊間傳言其實唔係好柒，如果唔係醫生，有誤解一啲都唔奇怪…呢啲專業嘅嘢，我唔覺得好似上面有巴打認為係常識咁簡單…

不過，最柒嘅係佢講到好似自己係專家咁，咁樣真係分分鐘可以累死人㗎嘛…

謝安琪講就話唔識醫學私底下講無問題
如果係其他藝人講實比連登仔罵死
根本就對人唔對事

你身體強壯健康使咩食藥打針？

你係咪日日食粒panadol返工個d

無知一問,如果計哂18種H同11種N嘅所有combinations (18*11)而做到相對嘅疫苗，係咪就可以有效咁預防哂所有Influenza？

佢兩公婆都信陰謀論 又信ufo
Btw我支持Kay 呢啲陰謀論無十成都有78成

你又G既 日日吊住鹽水返工

ufo連美軍都開始放料喇喎⋯⋯

不過香港又係冇人理冇人報

老實講咩自然療法/自然好個啲真係哂鳩氣 身邊啲女性家人/同事成日都話唔好小小事就食藥，會傷身⋯ 到最尾咪又係病到唔食唔得
有個女同事鼻敏感嚴重叫佢天灸又話就唔到時間，叫佢食抗敏藥又話咩食得多唔好會眼訓做唔到野 屌你啦你唔食淨係到包雲吞又咪一鳩樣

上埋新聞原因係咪因為係藝人

個個kay狗衝出黎話慘
第個講既話 比你地笑足十幾頁啦

唔係
就算h3n2都會自己有mutation
而家有研究整緊universal vaccine去減低antigen mutation嘅影響

咁你打多幾支啦
身邊有同事係咁，次次轉季都奶野
惡性循環黎，與其倚賴外力不如搞好自己身體

唔係有時臨老打幾多支都冇用

話人無知班仆街你地又幾撚叻呀 淨係識馬後炮 係咁叻唔洗上連登發嗡瘋啦

如果係麻利講。。。

佢老公前排俾無線封殺
佢而家又搞啲咁既野出黎
搞咩啊佢地

如果政府要幫藥廠搵錢
點解唔幫埋奶粉商搵錢，要推母乳？

上網睇左所謂research就無問題?

垃圾筒話粉嶺高爾夫球場一年打十二萬場比賽，比人質疑既時候，佢話資料係由粉嶺高爾夫球場提供

人寫乜就信乜? 自己有無用過腦去諗?

就算係袁國勇講野，你都未必要信晒，要經過自己思考先得

無知又要扮專家先係最害人不淺

呢單野好少事姐 佢形象咁好而且又唔係公開講 過幾日就無人記得
至於張繼聰唔洗拍tvb 我諗好多人都想見到

本身疫苗就係毒 你知唔知咖 係d 死左 或者變弱既細菌 病毒

懶就懶啦 扮乜自然療法

佢今次只係講左好多人心裡面既諗法啫⋯⋯
講真而家打唔打你自由
到政府逼你打咁你就真係要諗下咩事

大把疫苗係冇”死左 或者變弱既細菌 病毒”

佢之前prompt 過子宮頸癌打針，之後應該唔會再有人搵佢代言
雖然係私人group,但本身公眾人物講野就係要小心，如果d人信晒佢講後果可以好嚴重
不過而家搞大件事比大家知疫苗係有用都好

其實未必錯 可能隻病毒已經變咗種
但廠商又要賺錢 就照推 死都話有用

明明佢同朋友既對話... 但唔知點解放上網 都比人罵?
#黑人問號

不嬲都話疫苗只係預防
無話一定有用
但打咗點都好過無打囉

#乜撚嘢

我估又會爆過期label 錯針事故

連登好多人盲目信服權威 ,你質疑唔通你係醫學家阿

50/50 點計出黎

私下9up唔使負責?

藝人就係公眾人物，一舉一動都會被報導，而且有影響力

咁你有冇打???

鳩嗡當秘芨

打咗點都好過無打 呢句
我覺得係香港十大謬論之一

好撚慘 人地私底下同朋友講 又要比人擺上枱

我想話醫護界都好多堅持唔打嘅人
我自己就一定打
其實我自己流感無問題
我係驚中咗招傳咗俾病人
到時啲老人家真係會死

利申：十月尾已經打咗

自然療法害撚死人

病毒又點同有毒(Toxic)既化學品水銀比

根本性質唔同

最多係柒，又有咩好鬧，唔係袁國勇解釋又有幾多人會識

弱智既人先會盲目跟蹤 林鄭叫你愛國又唔撚愛

死咁d廢老 好事黎

知唔知咩係cross protection?

一隻藥或針係based on大量研究先會上市，一般人judge話啲藥針冇用嘅，有幾多個真係睇過份research，大家心照

我無話謝佢唔岩wo
我係屌緊班剩係睇whatsapp group而信哂既人
因為呢種group出過幾次大事，誤傳過好幾次
上次盲搶鹽就係係呢d whatsapp wechat group到爆出黎

相比之下連登好好多
起碼錯左有人會屌你會睇到先
無人講無人屌，就無人覺得有問題，咁出到黎就多幾次盲搶鹽

點會知

問下佢點睇牛痘疫苗消滅咗天花
自然療法work嘅話，啲古人就唔使「人到七十古來稀」啦，依家邊個人夠啲古人日出耕田日入而息咁自然先

唔識咪唔好講囉
講完害到人唔洗負責任？

啲「媽咪」多數寧願信樓下嗰陳師奶多過信醫生

建議將打疫苗嘅人從anti-vaxxers 分離出黎
獨立成一個社區
由得呢班人被藥廠剝削
被疫苗副作用攪到體虛氣弱

而且病毒喺anti-vaxxers 間流傳
終有一日會敗喺原生免疫力而絕跡
根本唔需要疫苗呢d booster/pre-treatment幫手

預防要打針真係謬論黎
有人以為打左針百毒不侵
最後又係奶野

注意身體同飲食先得預防既根本
打針就算有用只係外力

注射疫苗黃金時期
特敏福是抗病毒藥，要在出現流感病徵四十八小時內服食先有效，難道，真的要打針？譚醫生解釋：「每年流感的病毒品種都會不同，有時的確會估不中的，如果估不中，就算打了針亦可能避不到那個流感病毒品種，不過打了針，有機會徵狀少一些，主要原因是它們其實很類似，就算真的不是完全百分之一百命中，它的抗體雖然不是百分之百打得到，不過因為身體已經製造過類似抗體，免疫系統會有記憶力，它再造到抗體的時間可能較短，或者我們稱這個做cross protection，雖然不是完全一樣，但都保護到一些旁邊類似的東西，如果是這樣的話，我們的徵狀、生病的時間可能都會減少一些。」

啲c9 好中意架
總之正正常常嘅藥
醫生開嘅就一定係呃鳩你
啲三姑六婆就一定冇老點

無理由懶落謝到
而且自然療法唔係人人都岩用

大把vaccine出咗之後，中招嘅人係大減，甚至幾十年都冇再有人中招。

On9 ， 你又唔講埋打完有敏感
副作用嘅嘢
淨係講「好」(唔代表真係好）個面

我針對呢句師奶都講嘅 打咗一定好啲唔打 呢啲濕鳩說話去說人打針

唔係個個都岩打疫苗嘅,我自己以前一年打一次流感針,次次都會病嘅
之後冇打過,就少病好多

幾時講過打完針一定會無事？
你可以唔打但無必要叫其他人同你一樣

醫院既專業醫生都有咁多事故啦 謝安琪係個歌手 私下講錯醫療知識有咩問題

其他疫苗唔敢講，打流感疫苗就真係ON9 之最

咁你又知唔知有幾多人會有嚴重副作用？

咁連登仔無謝咁差

係咪唔記得講乜野?

咁你覺得中流感影響大d定副作用影響大d?

「買大細估今年邊隻流感會中，再約略蒐集幾十隻病菌」
呢個真，我女友做醫護同我講過。

變種果度都有可能嘅
有幾多連登仔識呀講真

做藝人真係慘
同FD私下圍內傾計
點估到會俾人放上社交媒體指指點點

咁我一定state食維他命C可以保命，病咗都快啲好
食乜乜乜都可以點點點，就算有嘢都冇咁勁

根本上係垃圾話

Dr. Tse

夠哂朋友

邊個講嘢垃圾大家識得判斷嘅

疫苗其實即係打啲變弱嘅菌入去
抵抗力超差嘅小朋友真係有機會中招
不過好罕見囉
同埋今次流感死嘅好多都冇打疫苗
謝小姐今次真係柒咗

第一條咪中左囉，D疫苗就係包唔哂，今年打乜靠估，袁生都講左係有唔中。

盲信權威人士袁生唔等於科學。

kay,人地話你戇鳩都好
我一樣咁撐你咁想屌你

一言堂瓊姐收撚皮啦屌你老母

成日覺得反疫苗既人好撚on9

每半年全球都會睇南北半球嘅circulating pattern同去「估」

Forecasting 都係估嘅

即係你知道朋友比人fake 左都唔提佢唔理佢？
咁你要諗下個朋友係知心好友定要豬朋狗友，求happy就算

你唔出聲，佢唔出聲，咁傳下傳下就當真
盲搶鹽已經係一次
兩年前台灣傳過話台灣政府入口左批福島核食品，又係出到好大單，講到賣台親日xxxxx
原來單野只係11年既舊新聞，翻炒當新聞
迫到政府出黎澄清
之後台灣打算將呢種whatsapp group 當成反恐行動去做
防止再出現呢種人云亦云 既情況

你上得黎連登，就個個都好撚認真同你講

傳左出去，仲要信先無得救

人地私底下錄音，又唔係打上FB同IG都要俾連登仔話，

反而唔話個傳出去既

自己同fd鳩up都要俾人屌

氯化鈉 都唔算係氯同鈉d fd啦

New age 西？

人地咪又係同fd講

朋友

無害

咪用啲小學程度嘅知識獻醜啦
流感針係得antigen

認真講謝講左出黎，有無人會駁佢？
你係連登講大把人駁佢

屌同抗生素既情況係一鳩樣

所以點解有學者驚告人類最終會俾超級細菌滅絕

佢連病毒同細菌都唔識分添

Antibodies 下
你讀邊間小學

氯化鈉同氯乙烯都係friend
煮餸記得落

我真係唔知捐血單野人地澄清左幾多次上到黎都係咁回帶呢?

乜撚野一樣

抗生素同疫苗已經係兩樣完全唔同嘅嘢

有冇人駁又同謝安琪既言論有乜關係呀?
咁你話謝安琪做咩呀?

每次都有新疑問架wo

你問我我問棵樹？

ON9 全部公立醫院社工同醫生都有打

我唔係講兩樣野一樣
係情況一樣呀
你盲定文盲

連登ive仔又發表偉論

一個in org一個org chem
例子都要放得好啲架ching

作為專業人仕 基本上"可能"兩字盡量少用 真係要用係因為可以免責

個醫生講咗幾多次"可能"?

情況點樣一樣法？
想玩人身攻擊？

如果講完野後無人駁佢，咁講野果個人唔會知佢講既野有無問題

你明謝同連登仔既分別未？
真相係越辦越明，無辦過係唔會明

人地係自己既group 討論比人流出左錄音 又唔係話推動d 咩叫人唔好打針既行動 都唔知點解要嘈佢

呢D無根無據既疑問咪同謝既言論一樣囉
聰明

任何嘢都係可能成功㗎啦，會有100%？

世上非100%既野都可以叫可能

你邊間ive?

之前報紙唔係話個廢佬生癌，明明係初期有得醫，佢走去信自然療法加中醫，到未期先肯睇西醫，最後死鳩埋。

香港需要減少弱智人口，我建議連登大力推廣呢類信息，幫助香港清走低端人口。

知唔知點解有super-bug
唔食晒成個course就停藥+亂開

又唔係叫你亂打vaccine

少部份領域

例如數學

1 + 1 先可以100%出結果等於2

中肯

原因係影響到既得利益集團
而有一堆冇利益嘅人一齊跟風聲討，以為自己好醒
賺錢個堆就fatfat

Thiomersal organomercury compound 嚟咖柒頭
啱啱讀chem叻唔切要抛書包 ？

又錯，係因為前線醫護人員係未爆發之前已經感染，有抗體，所以打左都冇用，不如留返俾有需要嘅人

笑左
你情況兩個字del左想屈鳩人唔知兩樣野唔同
斷章取義先係網上最常見人身攻擊

唔係唔俾你講
唔係唔原諒你講錯
但係你唔識既就唔好講到咬牙切齒, 扮到真係識睇醫學文獻真係明人講乜咁

戇鳩
有冇人駁同謝安琪本身既言論正確與否有乜關係
自己精神分裂?
仲有年中呢度炒過幾多次車要唔要回帶?
九龍灣強姦案
早幾日學生妹著唔夠衫
都未講兩登一齊炒既思古井事件
錯左有人會屌你會睇到
真係人唔笑狗都吠

唔想比人賺錢

自己種菜食啦乞兒

而家同自己啲朋友吹水 然後講錯嘢俾人公開 就俾人批鬥

由個根本已經錯
公院季季都要打咖喎

咁我都覺得你信得個針就要做晒
一係唔好做

自曝其短

情況點樣一樣法？

好撚慘

細細個已經教 唔識就唔好講 認左佢再虛心學習 講得多只會顯得自己無知 btw成件事個重點我覺得係私人群組都流得出 kay 好慘

點解連登低學歷柒頭可以批評返d專業人士？

咪就係囉 又唔係公開講 圍內討論錯左係圍內既事 依家比d圍內人傳出去就關講果個人事 好唔合邏輯
係都應該鬧流出果條友喇

權威性人格 真實呈現

錯誤資訊可以一傳十，十傳百，唔係依家都唔會有人討論緊

坦白講，你多啲人打針，袁國勇教授又唔會人工高左
都係hku出個份糧比佢

反而啲反疫苗的人可能有利益就真

私人群組就可以亂講野？

你回應左你斷章取義老屈單野先唔該
我發現d人上網係土無恥既
成日俾人篤爆當冇事轉移視線

而流感疫苗效力只得半年，所以大部份去年曾接種疫苗的人會因抗體下降而成為易感染個體（susceptible individuals)

點為之亂講野 討論時錯撚左就亂講野呀？

權威未必一定岩

但岩既機會一定高過連登ive仔

你都幾弱智下

道德塔利班
千奇唔好講啲佢認為錯嘅嘢，否則佢會diu死你

二人又指，曾在2014/15年冬季流感高峰期感染過H3N2病毒的人，體內會出現天然抗體提供短期保護，「但事隔兩年半，天然抗體逐漸下降至極低水平而失去免疫力」，而流感疫苗效力只得半年，所以大部份去年曾接種疫苗的人會因抗體下降而成為易感染個體（susceptible individuals）

佢講既野係叫討論咩？

根本係個人結論

你讀多少少書明白事理後先好學付咀啦低能仔

你希望我回應啲咩？

如果係無關係，呢個post 就唔會爆成18個page啦
你無連登既話，炒左車都唔會有人知

越打越依賴
藥廠肥肥了

點都say句sorry啦
另外我問你文盲定盲其實係真心
因為排除左你特登老屈斷章取義

唔係講邊個認為岩

而係佢段錄音內容大部份都非事實

好客觀可以下到定論係錯既

唔好屈人係主觀批判

咁樣反映你既智力低下

你食飯越來越多

農夫肥肥了

關乜事
講你quote 得一半唔quote埋前面
唔打疫苗一樣得short-term protection
仲要係一黎就係真野

打vaccine起碼叫boost咗antibody 先

低學歷低能仔連普通邏輯都無就學人討論

你係咪on9
食飯多發既係批發商

仲有藥廠個影響力確實係大得誇張

我又想知一個普通人點撚樣客觀下定論一定係錯喇

又黎NEW AGE 撚大戰

其實冇野好拗
政府又唔係逼你打

信咪打唔信咪唔打

利申跑多幾圈多菜少煎炸算

藥廠發又點？

有供應有需求正當生意

你咪有病唔好食西藥囉柒頭

有咩唔啱係反駁返人哋個論點，你冇咁做，而係問人盲定文盲，叫人道歉，根本唔係討論緊

嘩，巴打你大愛到咁我真係駁唔到

咩料呀你
我更正你兩點咋喎

btw少食西藥

佢講到疫苗製造方法

係唔係事實？

客觀同主觀你究竟明唔明？

唔明就死去讀多幾年書

如果你已經讀過書

只好怪你自己太弱智

上面個d巴打今年有無打

你都幾好笑
炒車唔係因為連登?
睇報紙聽電台就已經知佢講錯野
九龍灣,學生妹全部都係炒晒車,唔係報紙/新聞報出黎,點知炒?
關呢度咩事?
真是荒謬 把自己看得這麼高.JPG

咁唔信就完全唔好食啦

一個普通人點撚樣知疫苗製造方法？唔知既 點知係咪事實？

笑了
你自己用d斷章取義既pt要人繼續同你正常討論
所以咪話你無恥

依家個個以為自己係專家

我個人立場唔信針啫⋯⋯
退燒針我都唔會打

普通藥我會食，不過真係少

反西醫西藥既其實你地無謂再討論

用行動表示你唔信西方醫學

你地以後就唔好再食西藥

做唔到就正柒頭

食薬多過食飯
碗都不用洗了
幾識享受喎你

我話抗生素同疫苗係兩樣嘢嚟，所以情況亦會唔同，點斷章取義法？

而你話情況一樣，咪問緊你點樣一樣。

真係痴鳩線

你唔識搵資料？

要你自己製造疫苗先會知製造方法？

你未整過蛋糕係唔係就唔知製造方法？

死返去你間庇護工場啦

咁點解要食藥？

殘體字柒頭

你點樣下到結論話我食藥多過食飯？

咁更加顯示到你班人既主觀無知

搵完資料就真係知疫苗製造方法 用料 咁你都開到藥廠喇 on9仔 人地就係搵完資料發現有d 地方好似有d 唔對路先討論

藥廠要有牌同受監管嫁

你條弱智又想開藥廠？

你都係返你間庇護工場開啦

搵完資料就真係知蛋糕製造方法 用料 咁你都開到餅店喇 on9仔 人地就係搵完資料發現有d 地方好似有d 唔對路先討論

咁有咩唔對路

連登仔一面倒支持打疫苗，恥笑唔打果班

咁我知邊一邊係正確了

因為我唔係你咁盲信同盲反盡一樣野

每種醫學都有佢優勝地方

New Age + 陰毛論 + 迷信 + 低學歷 + 低智力

唔該你地以後唔好再用西方醫學去治療

醫返都嘥藥費

打針，不了

大家咁話
下次醫生無話斷尾就繼續覆診
記住食哂d藥佢

打，但唔係所有人都打，高危人仕可考慮

連登仔一面倒反共，中共正確了

我朋友個阿媽（7x歲）本身身體好好，打完疫苗即病

你就雜各家所長囉

連登仔支唔支持，你個人相唔相信，藥廠醫生賺幾錢

都唔會影響疫苗嘅有效性

連登仔自己有幾多個打咗???
正評有打 負評冇打

人地同friend吹水講乜關你地撚事咩

一定係聽得多果啲on99陰謀論網台啦

有咩唔對路果段錄音已經講左 係咪真係唔對路只有藥廠本身先真正清楚 或者驗過d 藥有咩成份先知
不過依家既然澄清話冇呢d 成份咪就係唯有信佢
重點就係段錄音係人地私人group 度討論 只係比d 人流左出去 根本人地鳩up 都唔關我地事 你係佢個group 你咪直接係group 鬧佢鳩up

客觀諗下

1. 病係唔係一定關支疫苗事？

2. 疫苗本質係要trigger immune system, 有病既反應都可以係預計之內

佢又唔係公開評論，關佢鳩事咩，每個人都有自己睇法，係轉發果條友仆街啫，唔好放錯呢件事既重點

證明社會流傳幾多陰謀論去呃無知既人，好多人對科學一知半解就信人地講乜佢講乜 ，雖然話教育好重要，但有時專業人直都要挺身而出拆解下謬誤

我而家起連登真接鬥鳩你弱智

我做得正確嗎？

無知低智力真可憐

出面好多傳銷保健品班撚樣最鐘意陰毛論同偽科學

點會淨係藥廠先知
藥廠整完隻針，出面啲lab可以對支針做化驗，睇吓支針係咪有問題
如果有唔對路，唔會淨係藥廠先知

咪就係囉 根本冇人講緊佢講既野係真 一大班柒頭衝出黎見人話唔關謝安琪事就即刻話你支持new age 話你唔信西醫唔好食西藥睇西醫 心諗做乜鳩

條友叫雲海

大概知乜好同諗到佢係邊類人

明明係藥廠同醫生勾結。

我成世人一次疫苗都未打過。
做左幾十年人都未野過流感。
又唔見我死。

幾十年係香港都未聽過要打流感疫苗。

係近幾年先係咁Sell。
樓上班人唔覺得有問題架咩?

仲有打疫苗係有風險。
有先例有人打完死左。有嚴重後遺症。

打唔打疫苗係個人選擇。
打完有嚴重後遺症你地係唔係負責?
打完死左你地係唔係賠翻條命被人?
做咩反對打就十惡不赦?

上面班人唔通係藥廠打手?

叫謝安琪錄多段普通話俾國內同胞，等佢哋唔係亂嚟香港咁打

每樣都中啲 其實勁過香港一般老母好多啦
好撚過班睇埋哂大陸啲傻閪片話食乜食乜可以醫癌果啲好多

理撚得你,我就信謝安琪 班醫生真係無人性 無用都照打落d細蚊仔度

睇人個名就諗到咩人 你上面仲話人冇邏輯 最撚無邏輯咪係你自己

咁你仲睇唔睇西醫？

西醫用既西藥都係藥廠出品

做左師奶智商智低左

講到babycondom d c9幾咁無知
其實連登都係一鳩樣
年齡層或者係後生d 但都係成班垃圾

你出世果陣就打咗疫苗啦

做藥廠打手 就唔係上連登啦😂

當然都以你既偉論下判斷啦

你質疑疫苗成份

有巴打話成份可以由第三方獨立實驗室認證

你不如又回應下你點樣覺得疫苗成份唔對路啦？

憑你既直覺呀？

低能仔

你冇中流感唔死得，唔代表其他人都冇中流感，唔通年年中流感啲cases都係醫生作出嚟？

好多疫苗都係近年先流行，你父母細個果時都冇你出世果時打咁多疫苗，佢哋細個都係咁大，未死得。

攞打疫苗同第二d病睇西醫黎比較。

疫苗藥廠 = 所有藥廠。

Goodest Logic。

講緊流感疫苗Wor

香港流感是一種最初1968年在香港爆發的流行性感冒，該病隨後在同年傳到美國。疫症一直持續到1969年。

香港流感類似於1957年的亞洲流感（即H2N2種，香港流感的不同之處在於血凝素蛋白質因為抗原更換而發生了化學排列改變）。可能是亞洲流感使受影響的人群中累積了相關的抗體，香港流感比起其他的流行病帶來相對少的人員死亡：估計全球病毒活躍的1968年至1969年兩年內有750000人死亡（美國有34000人死亡）。相對20世紀是較不致命的大流行傳染病。而最致命的流感病毒是西班牙流感。

西藥或疫苗出街前都首先試去實驗室動物，然後到人

兩者都有醫學報告支持

你點解信藥又唔信疫苗？

無人懷疑過特衰政府同共匪背後有咩陰謀?
呢個醫療系統重信唔信得過
我睇專科都覺得佢哋唔係醫人，
唔點問你症，2分鐘睇晒，俾返上一次啲藥你
係拖你症等你唔覺唔覺咁死

卡介苗你就好buy?

流感疫苗唔buy?

基於乜野既結論?

你窮西走去睇政府係咁嫁啦

你有無錢睇私家西醫？

多得班撚樣陰謀論 乜鳩都有陰謀 連打支疫苗都話背後有目的 諷刺既係群體疫苗冇九成人接種效果就大打折扣 陰毛撚幾時死

未追哂po
邊個係謝生謝太？

而家人講班人話﹐反對打流感疫苗就係唔o岩。

防流感唔係淨係得打疫苗呢個方法。

保養好身體。帶口罩。
保持清潔。消毒。
營養均衡...etc。

低學歷低智力combo係咁嫁啦

為人父母，點都想自己個子女健康。
尤其依家死咗今多細路。

小心d有咩問題，你班低能仔連女朋友都未有又點會明

香港人人不嬲on撚9
大驚小怪 次次大台新聞
夠話xxx有害唔好食咁多

跟著第2朝果樣野即刻冇人賣
你覺得有害 冇用咪唔好用囉
咁都爭餐飽

我同你講番工冇撚用 你又照番?

打左，就算大爆發政府都唔會比人屌

佢打d乜入去根本你地唔會知

你班弱智撚樣出來回應下啦

冇計機電仔識啲唔識啲
見諒

其實我覺得打黎冇咩大壞處
只係唔想麻煩同浪費錢同時間（我諗大部分人都係）
而且可能會令你對其他病抵抗力下降

但我有聽過專業人士（非醫療科）話唔打好過打 話打完個病毒會係身體變種 真心笑而不語 可見其實大眾對醫療知識既缺乏係好嚴重...
不過又係既 你識咁多 咁要個醫生做咩

利申 rn小薯仔

我出實習都冇強制打流感疫苗啊

咁你打咗未???

唔打冇話啱唔啱，反對嘅原因，係咪事實，呢樣嘢係有得討論

冇人話防流感淨係得打疫苗呢個方法

佢又真係錯曬 我覺得有啲幾有point
好似支疫苗只有某種病毒 但其實仲有好多其實種病毒會令人感染流感

佢都係普通師奶一個 做到咁多research已經好好啦
你估真係有成個拉把咁俾你睇曬啲醫學研究同醫書咩

條雲海收左皮？

另外條窮撚免費睇政苦但學人多多要求既又收左皮？

我無打

我認為不需要

不嬲都話比有需要既人打

So?

你有乜偉論快d發表

又係二元論同分化post
起完你底喇
你係撐特衰政府o既

你分清楚research 同埋誤信網上傳言既分別先啦

照你咁講西醫唔洗試藥
下次你食唔好千奇唔好轉醫生
要相信醫師就得解脫

佢冇講錯，唔好將一般疫苗同流感疫苗混為一談；流感疫苗要打中個年會爆個隻流感既疫苗先得；外國試過個年全部人白打，嘈過幾次。又因會過期，藥廠送比人打，收錢

咁你老豆老母呢???

你想真正知道西醫服務同效果就去睇私家西醫，仲要係收得貴果班

我真係唔明你條低能仔竟然可以扯上二元論同屈埋我係撐政苦

真係痴線

講左西藥同出前要進行clinical study

我講西醫係講整個體系而唔係個別既黃綠西醫

點解你班人可以咁撚蠢？

你要堅守唔好睇西醫呀

咁咪係囉 人地都覺得無需要
咁你又spin去唔信西醫度???

有醫學實驗報告都唔代表我一定要接受。

有風險﹐同有可能唔係個個人打左都work。

始終係打人個人身體﹐出左咩事個醫生都唔會負責。

你去睇醫生﹐佢都會問你接唔接受佢呢個醫治方法架啦。

叻啦你 最勁係你呀 去擇諾貝爾獎啦仲係度同連登仔嘈
佢都有講有上網搵過唔同資料啦 一篇content farm嘅文會唔會俾到咁詳盡嘅料你呀
唔同人能力有限 佢點會識睇深層啲嘅理論呀
人地依家係喺自私group討論疫苗打唔打得過但俾人傳咗出去咋

有無需要打

同你班撚樣用陰毛論黑化疫苗係兩件事

有無邊個西醫唔開疫苗？

你睇得西醫就無可避免要打疫苗

好多網上醫生

其實你只信自己相信既治療方法

咁以後自己醫自己啦

Buy一隻疫苗﹐唔代表就要Buy晒所有疫苗。

憑我個人選擇 同 風險考慮。

呢啲仲唔係分化post，凈係呢個post都知你取態係點

我上content farm搵reference

我唔叻

你用咁既回應係睇得出你更加蠢

網上資料一定岩？

搵到就信？

出咁多你班弱智仔唔係無原因

你自己覺得冇需要
你係咪當自己係醫生
同班無知婦孺有乜分別???

如果你無專業醫療方面既資格

其實根本就係以主觀決定

你老豆老母有冇打嗟???

需要係基於乜？

你諗清楚先啦

弱智

廢青鍵盤戰士作戰緊 得閒理自己老豆老母咩

個體操守唔好
仲講咩體制？
上梁不正下梁歪
講乜野都係假
作為使用者有乜野比自己更加清楚了解自己？

大家都討論個話題

你就一味問人有無打

同支疫苗有無效有直接關係咩？

蠢人唔夠人講

一味問人有無打

男人咁撚蠢，可憐

我對謝小姐個反對理由 No Comment。

我淨係針對點解樓上個個都強加個意見落所有人話打疫苗就係o岩 。
唔打﹐反對就係千古罪人咁。

大家種意打又好﹐唔打又好都係各有所好。冇問題。

呸

你自己衡量有冇需要???
你係醫生??? 有咩資格???

體制唔好？

你指香港醫療？

但支疫苗係外國藥廠做喎

你又知唔知外國藥廠體制？

好心唔好睇咁多content farm啦

睇到人變白痴

謝小姐既言論包括好多客觀地錯誤既結論

卡介苗呢D打左咁多年個sample size咁大，有咩問題同個效果參考都準確D，病人有得自己再評估風險

流感針點都少D同次次唔同，有咩副作用同效果未必一時間知得哂

講到疫苗咁撚好你又唔打???
同啲講到支那有幾好又走去外國班蝗蟲有咩分別???

隔住個mon個個扮撚晒專家

唔怕中招已經係無需要啦？

呢d咁既釣魚po 都可以嘈廿幾版
證明d人幾撚on9

幫自己個身體﹐
自身安全著想選擇對自己好嘅醫療方法有咩問題。

點解幫自己做決定要有專業醫療資格先得?

你係共產黨? 希特拉?
你話要打就要打?

你唔怕中招
但你會傳染俾人
你唔打係不負責任

1.疫苗有clinical study data去支持其效用

2.我唔怕中招所以我無打

多數人係批評緊啲人反對疫苗嘅不合理理由啫
冇話要全民打流感針先得，唔打有罪，我冇見到呢啲言論

你唔識字？

我上面叫左唔信既人就唔好打

你唔打

但何必黑化一樣可能對其他人有幫助既疫苗？

打左針 你都係中左既話
乜係你身上既細菌變成唔識傳染或者弱左 ？

我中招我會周街行？

弱智

你唔怕中招但你會傳染俾人
你憑咩覺得自己唔會傳染???

我幾時有質疑d 疫苗既成份？我係講謝安琪做完research 質疑疫苗成份 係謝安琪覺得唔對路
我唔係話你閱讀理解差 只係想叫你睇清楚人地打既野先好再駁人

都話我唔Care謝小姐反對理由係點囉。

做咩係咁repeat格硬迫人接受你論點。

打咗針中招機率已經減低咗，當然冇100%，但對預防社區爆發係有幫助

中招我就留家休息啦

你點知你中招???
中咗招未必會發病喎

認同。

咁你上面打左話發現有唔對路

究竟乜唔對路呢？

你指香港醫療唔同西醫？

你有資格話唔屬於外國體制？

不過日後你睇個位分分鐘係大陸中醫生

解俾班C9聽有乜用
到最後都係信傳聞多過科學
由佢哋死西哂算啦

其實流感咁易變種 一隻針唔會擋得晒 注意下衛生仲好過

抵死 最憎人send錄音

屈係甲乙丙茂咪算囉
反正都冇人分得出

你知唔知病毒都要有一定濃度先夠力去傳染？

帶菌者身上病毒最高濃度係幾時？

病發既時候

你捉字蚤前

希望你唔好再咁無知

依個post已經證實你的確係小小底能

我病左收埋自己係屋企 咁樣對社區爆唔爆發有咩影響 ？

kay

樓上會員 我唔係屈機男 已經係做緊呢樣野。

lm

嗱

你閱讀能力有問題

你就睇多幾次我打乜先好出reply

唔係一味靠屈靠煩同混淆視聽你就可以由錯變岩

覺得疫苗有害就千其唔好D仔女打下便17支疫苗了

香港兒童免疫接種計劃
1 初生 卡介苗
2 初生 乙型肝炎疫苗 - 第一次
3 一個月 乙型肝炎疫苗 - 第二次
4 兩個月 白喉、破傷風、無細胞型百日咳及滅活小兒麻痺混合疫苗 - 第一次
5 兩個月 肺炎球菌疫苗 - 第一次
6 四個月 白喉、破傷風、無細胞型百日咳及滅活小兒麻痺混合疫苗 - 第二次
7 四個月 肺炎球菌疫苗 - 第二次
8 六個月 白喉、破傷風、無細胞型百日咳及滅活小兒麻痺混合疫苗 - 第三次
9 六個月 肺炎球菌疫苗 - 第三次
10 六個月 乙型肝炎疫苗 - 第三次
11 一歲 麻疹、流行性腮腺炎及德國麻疹混合疫苗 - 第一次
12 一歲 肺炎球菌疫苗 - 加強劑
13 一歲 水痘疫苗 - 第一次
14 一歲半 白喉、破傷風、無細胞型百日咳及滅活小兒麻痺混合疫苗 - 加強劑
15 小一 麻疹、流行性腮腺炎、德國麻疹及水痘混合疫苗 - 第二次
16 小一 白喉、破傷風、無細胞型百日咳及滅活小兒麻痺混合疫苗 - 加強劑
17 小六 白喉、破傷風、無細胞型百日咳(減量)及滅活小兒麻痺混合疫苗 - 加強劑

已經叫撚左你睇清楚人地打既野先辨駁
我係度講多一次 係謝安琪做完research 覺得疲疫製造成份唔對路 唔係我

呢個post完全體現連登仔民智有幾低 當初只有師奶互傳既陰謀論而家竟然有人信到十足 當埋信條 返清朝啦屌你老母 阻住社會發展

邊個係謝生謝太

唔係個個病咗都收埋自己喺屋企
有啲人抖兩日又返工
成年人中流感症狀都未必好嚴重
中咗流感同平安普通傷風感冒差唔多

你諗下你病咗都唔會做lab test睇吓中咩病毒

佢出哂名啦

又老屈

已經出左reply

唔信既唔好打

覺得有需要就打

你咁既做人方式同智力

現實生活你應該都好辛苦下

屌你喇 自己不停混淆視聽 惡人先告狀

你做咩咁HARD SELL d流感疫苗﹐
你做邊間流感疫苗藥廠?

唔打﹐就係黑化d流感疫苗。
Goodest Logic。

今次真係撐唔落

即刻劃清界線

呢個方法幾似強國人

傳染期

患者可在病發前約一天至病發後五至七天內感染他人。

病發前已經可以傳染
扮專家自己又唔打疫苗

我識有好多醫護既人就算了解疫苗係應該要打但都係無去打, 原因有好多, 懶係其中一個大理由
又有D覺得中左招咪最多病幾日

但有知識同有責任感預防社區爆發係兩回事

最怕係好似謝安琪呢D真心想幫人但ON99 做左傻仔講錯晒D野, 屌佢又唔係, 唔屌佢又唔得

不過都多得佢做箭靶, 袁國勇先有機會出黎做一個大規模D既解說說明比大眾聽

自然療法

病左出街 就算你有打疫苗你都係會傳染比人

又一個差不多先生
流感疫苗唔同，

打左只有極短時間有效
你想打但又冇錢打乍下話
窮撚想睇私家？

諗起班弱智既現實生活就好笑

做醫護嘅未必有醫德嘅，袁國勇咁怕死就一定打咗

小個客打你藥廠d疫苗你真係好辛苦。

唔低能都唔會咁得閒逐個reply 啦 小學停課嘅影響 證明小學雞放假了

可以，同最高傳染性，

識唔識分？

所有有病既一定會傳染人？

上面咪講咗，打咗會減低中招機會....

劃乜撚野界線 我一直都係講謝安琪係私人group 討論d 咩唔關我地事 我完全冇討論過d 疫苗有冇用係咪有陰謀 一開始我已經講個重點係私人group 講既野比人無喇喇流出黎要鬧應該鬧流出果個人

你又點下到我無錢打既結論呢？

FF出來？

係呀個名唔同

從來無打，身邊大部分同事都無打。
利申:醫護人員。

呢D 強制性要打嘅
仲唔係藥廠格硬屈你納稅人D 錢?

冷靜d
你有咩支持要人信你先？

你講個d全部係個人偏見

你同藥廠好熟? 點解咁清楚？

知唔知research 中文點解呀 屌都廢事 收嗲啦

可以 即係有機會
你唔打疫苗即係不負責任

講到連登仔自己無炒過車咁

中左收埋自己係屋企 唔出街一樣唔會傳染到比人
就算打左 你病左唔做好防傳染既措拖一樣會爆發
高危人士打既降低發病既嚴重性就夠

點解謝安琪會知咁多野？

應該話佢嘅孫仔孫女打咗未？

其實佢錯唔晒
Thiomersal molecular sturcture真係有水銀(Hg)

你識英文就去睇下網上每隻藥同疫苗都係做左好多臨床試驗先可推出市面

試驗有第三方認證同資料公開

你知唔知直正research係做乜？

最好嗰啲人乜柒都唔好打
病死晒佢

佢話冇錢打
但人地唔打又屌9人
我好擔心佢點同朋友相處

問題係高危人士好多都未打

打唔打同做唔做好防傳染嘅措施係兩樣嘢嚟，拉埋嚟講冇意思

事實係疫苗有效嘅話會減少中招人數，咁咪少咗人傳人機會，減低社區爆發

帶口罩，常洗手已經係預防傳染人方法

你條弱智就當左打疫苗係預防傳染人既方法

事實打疫苗係預防被傳染既方法

你唔好咁無知啦

有第三方認證
咁邊個去監控第三方
如果第三方係第二方既分歧？
都有好大可能性

以前覺得Kay都係聰明果隻 唔似會好似普通c9咁亂信d來歷不明既野
不過今次真係
仲要好多人寧願信佢一個歌手都唔信醫生科學家
公眾人物影響力真係好勁
段錄音聽得出佢係有做過research 先講
不過又啱d唔啱d咁
流感係病毒呀病毒 唔係菌
仲有整flu vaccine 係打雞蛋 唔係打母雞
科學家預測會流行既品種亦唔係估大細咁簡單
點都好啦 打唔打係個人決定
Natural selection

事實打疫苗係預防被傳染既方法

咁你唔係更加要打咩
除非你唔出街

高危人士唔打係佢對自己唔負責任
點解唔打傳染比佢地係不負責任

但係而家細路用疫苗都已經bam 緊唔用

所以就係話陰毛論撚

全世界都呃緊你

全世界都比人呃

得你一個清醒

你攪清一隻藥要賣出街係要做乜先啦

我幾時有話不負責任

痴撚線，自己私底下同frd講都比人話

我唔怕被傳染所以唔打疫苗

如果我中左招會留家帶口罩

Then?

你仲想點去咬文嚼字去掩飾你既蠢呢？

一開始我qoute 就係針對緊唔打針傳染比人係唔打針既人既責任

乜依家係hku讀個濕鳩master就叫hku grad

係咪不負責任係個人意見，實際上全民打flu vac係可以減少感染人數，呢樣嘢唔洗拗

係咪做黃絲做得多變蠢定係生完會更容易蠢阿？

都講咗未發病之前都會傳染俾人
總之你sell人打自己又唔打係戇鳩

degree咋(好似係)

講到真係疫苗一定有效咁
伊波拉嗰時咪又有一大堆所謂有效疫苗
最後大家都知點啦
重有依單

睇埋今年接種數字
kay真係錯唔哂

爸打 免費打 =/= 強制性要打 兩回事黎
完全有權選擇唔打

蠢人真恐怖

乜唔可以帶口罩？

係呀 不過佢唔係普通果隻水銀
toxicity係好低 因為呢隻form既水銀好易排返出
不過普通人一聽到呢d就唔理三七廿一死話好毒
你估係methyl mercury咩

你日日帶口罩???
咁點解唔叫人帶口罩而叫人打針???

賣出街緊係幫助病人啦
人地話d必理痛成份一樣只係包裝唔同
個d女仕經痛處方其實冇乜大分別，
我唔信！
就好似醫生一定為左救人至比心機讀書一樣，
係自古以來不可挑戰一部份

致毒都要睇個量有幾多

你食飯都有極微量水銀啦

咁姐係佢講得岩喎

連登仔洗鬼打針

所以google真係影響好大
好多人google下wiki下就以為自己係專家
醫學係咁
法律仲嚴重
成日有連登仔google條法例copy出黎就以為自己係係法律專家

flu同伊波拉邊有得比，flu vaccine已經有好多研究同埋係市場咁多年

打中藥入身就無事架喇

你分清保護自己，同保護人地未？

打針，保護自己

帶口罩，防止飛沫，係中左招保護身邊既人

你真係好撚蠢

唔會變種?
係流感就易整?

兩登真係捧咩死咩
好彩今次流出令大家知道佢真人on9成咁

P.s. 我每日都食有毒既氯

流感針係咪一打開就要一路打落去？下次唔打就易病？

唔係

可能係信巫醫

你又錯喇
打針唔會中招係保護自己又保護人囉
口罩先係保護自己多過保護人㗎
你乜都自己覺得自己認為
你又同你講嗰啲無知C9有咩分別???

冇人知
可能十年後又有論文推反

唔係年年變種，就算變種都有cross protection，有一定immue response
伊波拉疫苗當然難整過flu

你重複我既野一次然後就話我同師9無分別？
你FF出來？

水銀d fd

屌你笑撚到我

咁任何嘢都係嘅

唔識唔係錯，不過因為而無去了解事情再去9up就有問題喇。
疫苗水銀都吹得出黎，點解唔吹到疫苗有伊波拉病毒？

以為係謝安琪XX流出

原來自稱月入50k既連登係咁無知

懶係有獨立思考

唔係強制性架咩?

但係我不是專家
自從大家都去打疫苗後
流感既疫情一年比一年嚴重
已經變成必需品一樣
其實好反智

其實d蠢人快d死晒咪好
成日都覺得呢類人好阻住人類文明進步
理得佢覺得有毒定點撚樣

點解唔質疑得？專家就一定啱？

得

低學歷低智力學人去質疑就比較好笑

你睇清楚我寫乜啦
自己唔打又sell人打

佢e家係連concept都錯
水銀係有毒呀，但疫苗唔冇水銀佢話有。佢係公眾人物
唔理係點流段嘢出來點都有影響
e d錯嘅嘢會害到人

網上咁多content farm....

唉 vaccination MOA都唔知 然後就乜乜我覺得 我認為 我諗 我估
想問下你點撚樣得知vaccination個參與率同flu嘅prevalence有關係？？？
真心好想你呢類人快d死晒去 可唔可以唔好阻住d科學發展

有需要既人應該打

So?

有矛盾咩？

明星都可以係無知婦孺既

流感針接種率一向好低，老人細路高少少但一樣低，係咪因為流感針引致流感更嚴重呢？

你自己主觀地覺得冇需要
同你口中嘅主觀C9有乜分別???

咁就代表一定有效??
唔好無限放大問題

佢講既野已經唔係識少少扮代表咁簡單，而係錯撚哂
咁都好意思係grp度講出黎，真係唔抵俾人屌？
一陣grp入面班c9信到十足十咪又係害人，唔知流出既目的係乜，但起碼流出左有人指證佢既錯處

睇得自然療法都知道佢係on9

藥廠巴打？

流出目的可能唔使諗得咁深入
可以純粹覺得佢講得啱, 要share 俾其他人知
話哂可能係 d c9 group

主觀？

衛生署網頁有健意邊d人打

你可唔可以有d常識？

你用伊波拉疫苗類比去批評流感針先係無限放大問題

孕婦
居於安老院舍或殘疾人士院舍的院友
50歲或以上人士
有高風險情況人士
醫護人員
未滿12歲的兒童/ 就讀小學的學生
從事家禽業、養豬或屠宰豬隻行業的人士
智障人士
領取傷殘津貼人士

有你份喎 做咩唔打

連登好多人基本邏輯都無就當自己專家

大家知道邊個係既

無知加智障

點解唔得??
大家都係疫苗
我要證明唔係疫苗就一定有效
邊似得你地一味話人地專家就一定啱咁on9

何栢良建議全民都打喎

連登都好多呢d戇鳩仔

將醫學常識同自然療法溝埋一齊講，又真係呃到下人
TESTING1357專家上水未啊

Then?

以訛傳訛就係咁樣出黎

咪解釋咗畀你聽研發新疫苗比起流感針容易
冇任何藥同針係100%有效
有冇效有哂research paper support
你有冇睇過？

then你咪應該打囉
then then then
成個弱智仔咁
打撚錯咗懵仔針呀???

同連登d低學歷柒頭講就嘥鳩氣啦

幾年後可能係另一個炎亞綸

衛生署同何柏良關係係乜？

袁國強又關衛生署咩事???

退佐group未

連登仔真係好on9
人地話今年流感疫苗無用就 = 所有疫苗都無用，叫人乜撚疫苗都唔好打。
人地唔信流感疫苗 = 唔信科學無知婦孺，以後有咩以病都信自然療法，唔好撚睇西醫。

謝小姐都話無意影響大眾對流感疫苗的看法，明明只係自己group分享交流，根本呢樣野就無岩同錯，連登仔就話人無知婦孺，話人生完仔變蠢。想問下生完仔會變蠢呢樣野又有幾多份醫學報告同數據support? 袁國強話疫苗無問題，有幾多個連登仔睇過份疫苗化驗報告? 或者睇得明份報告 ?
今時今日嘅香港，飲鉛水都可以話無問題，吸霧霾都有益身心。

下次吸氧氣唔駛買氧氣筒啦

倒水落去就得，H2O啊有氧啦屌你老母

咁點解釋今年成效咁低呀?

你攪清d人係乜野部門先啦低能

為拗而拗

成個過程比人睇到你無知，弱智，唔夠人講就老屈

人地係專家
唔好駁
一駁就係你學歷低

成效低？any evidence? 你以為多case就代表成效低？

Snowflakes

唔好同連登仔講statistics呀

總之佢地認為多就係多

謝疫苗係咪收左錢做反面show

係咁sell人打自己又唔打
又扮撚晒專家覺得自己唔使打
戇鳩嗰個係你

波大真係會冇腦

叫有需要既人打 = 自己一定要打？

靚仔醫生叫你整容 = 靚仔醫生都要整？

你去用巫術醫下你個腦啦

成效高？any evidence? 你以為少case就代表成效高？

張太講既point錯處百出，你真係覺得唔抵屌？
以訛傳訛就係咁樣黎

即時公眾形容下降左幾個LEVEL, 變成蠢西女人,收皮了

今年其實無數據顯示成效低, 不過打針既人好似係少過往年, 俾大陸人搶晒
成效低傳聞有D係由大陸人度傳返黎, 因為對於佢地真係成效低, 因為大陸D菌有晒抗藥性, D人又打得抗生素多, 而家打流感針真係無用, 而且香港好多野都係多謝祖國送大禮, 香港人邊抵擋到呀

佢身邊有人係new age 撚

你唔撚係醫生 有咩權判斷邊啲人要打???

其實只係私人對話隨口up, 唔係d 咩公開演說
二 五都可以原諒，當佢收到錯誤訊息
但一 三 四 真係有common sense 都唔會當真

你話成效低應該係你去解釋你去論證
唔係問返我

唔係我判斷呀柒頭

講左衛生署有指引呀

蠢西

9唔答8 佢話流感疫苗無用又等如話子宮頸癌疫苗無用呀

淫K喺個group講個人意見都俾人做到咁大獲
其實唔好怪D名人唔敢亂咁同人做朋友

咁你憑咩質疑我話依次疫苗無成效?
因果都未搞清
翻去讀小學啦

大陸係好多人嚟打針，乜針都有人打，不過流感係由病毒引起唔係細菌，同抗生素抗藥性細菌冇關係

衛生署建議全民打喎
嗰幾類人只不過係優先
仲有你老豆老母打咗未嗟???

即係你冇理據去支持自己講嘅嘢？

人身攻擊冇用㗎

又係問人打左未

我打唔打同支疫苗有無效有無關連？

我係護士 我有打

咁你即係好似支那人咁囉
口就叫人愛國
自己走去外國

其實謝安琪無錯，係人都會9up，況且佢又唔係開記招/公開場合去講

單野錯在佢係一個有知名度既偽人，講句野都有影響力、會上報，所以先會有咁多專家招呼佢

試下係連登仔9up 同一番說話睇下有無人理

真係若蓮喪子
自己講一套做一套
明明自己咪又係冇嘢支持到自己啲論點
請問幼稚園畢業未??

有一名3歲孫女的簡太稱未聽過謝安琪的錄音，但她指網上傳聞太多，很難分析真假，但認同醫學界才是權威，她舉例指如港大微生物學系講座教授袁國勇醫生，認為由有專業知識的人去評價疫苗才更合適，「喺網上亂咁講唔係咁好」。簡太又稱，若從網上收到類似信息自己都不會去看，即使看了亦會自行分析。她指其孫女有每年都會接種流感疫苗，「有無效就唔知，但（對疫苗）有信心。」

育有兩名分別7、8歲小朋友的李女士就稱，疫苗應經嚴謹檢驗，相信安全不會有問題，自己不會輕信網上留言，「收到都唔會信」，亦不會再轉發。她指其子女沒有注射流感疫苗的習慣，但今年眼見流感肆虐，故亦打算帶子女去注射，不過診所稱暫未有貨，稍後補貨後她亦會帶子女去補種疫苗。

另一家長傅太稱以往亦收過不少網上訊息，指疫苗有副作用，她稱最初或會相信，但會自己再分析可信程度。傅太稱其5歲女兒去年已有接種疫苗，「好似真係快咗好番」，又指可能疫苗對部分過敏人士會有副作用，「但打又死，唔打又死，好似打咗好啲。」

真係痴線

咁都可以屈愛國

你現實生活係點真係好易想像

抵撚你死

慢慢受苦啦

疫苗有效率點會冇嘢支持，冇數據冇研究去支持支疫苗？咁點上市？

咁咪回應咗你伊波拉疫苗咪又係冇成效囉
咪衝出嚟柒啦

唔同疫苗有效率都唔同啦

即係伊波拉有0.5%成效就可以上市
flu就>40%先可以上市嘅意思??

討論緊成效，伊波拉同Flu個有效率唔同，唔好轉移視線去第2隻vaccine度啦你

youtube link 死咗

備份

上面班鳩up柒頭睇完份野你先下定論

前題係你有能力睇得明先算

我真係公起你呀 簽埋D咁............

嬲

你班爛坦未做人父母咪口響

到時你班撚樣都怕要打啦

你骨肉病左睇你仲有無咁定？

同連登仔講真係晒鳩氣
專家講+大量data research support=藥廠收買學界+政府；專家都成日錯，唔敢講100%講可能就係差不多先生，心虛

Kay=私人9up流出受害者，應該去欣賞自己做research既科學精神(雖然錯撚晒）

唔知以為去左NEWAGE撚論壇

留錢比仔女易容啦，on 9

Kay=私人9up流出受害者 《—-咁都關new age 事
張敬軒比人訪問答「至於表舅母謝安琪講流感疫苗嘅錄音流出(新聞連結： )，佢話：「每個人都有自己睇法，好似我隻狗咁，有啲人話啲藥得，但我試過係冇反應，但係家長出心都係為小朋友。不過私下嘅對話流出係唔道德，或者佢係無心之失嘅，但希望唔好因為佢係藝人，就要搵專家去回應，其實都係每個人嘅睇法。」」

張敬軒又new age

今年唔係話疫苗唔夠先咁大件事咩
點解可以掉返轉話今年多人中招，所以係疫苗問題？

當一個錯嘅傳言傳得勁，正常都會有專家出黎回應
唔通錯嘅野由得佢繼續錯誤地傳落去都無問題？

痴得佢老公多學埋D new age/偽科學

然而當時多數華人對西醫並不信任，亦不理解衛生當局的防疫方法，對這些措施不願合作。很多貧窮的病患者留在家中沒有接受任何治療，病死後屍體被人在黑夜中拋棄。政府出動英軍及警察，前往疫情集中的地區逐戶入屋搜查，隔離病患及進行消毒；但這樣引來更多不滿。華人透過東華醫院向政府要求准許病患者離港返回內地。在香港及廣州皆有出現針對西醫以至英國人的傳言，稱西醫隔離治療有不可告人秘密。

香港人沒進步過

屌你老母真係on撚9, 到底你聽過謝小姐段錄音未呀? 未聽過就咪撚人云亦云出黎柒啦

如果有錄音就係第4分鐘開始聽謝小姐講明"所有"疫苗都會將動物DNA 同人類DNA 交叉感染, 又打水銀, 鉛等抗菌劑

屌你老母求其上網係baby condom join埋晒媽媽群組開個whatsapp就叫自己私人群組, 係個whatsapp group到亂9咁講野就唔洗負責?

你係邊句見到我話打咗就一定唔洗死？
我意思係有疫苗可以降低個中招人數乍喎

各位打多d 疫苗

你以為無左連登就唔會屈個學生妹？
唔會，呢班人都會係另一個地方出現

連登好在真係開放，係柒既即刻就有人屌
而且唔會固定由一班人操控
就好似我咁講，炒車既係連登仔
發現人炒車都係連登仔

真係十個女人十一個做撚左人老母都會智商嚴重下降，身邊d fd個個入撚晒d媽媽group，成日share埋d垃圾blogger 既文

謝安琪以為自己講野沒人會care , 不過佢自己是名人, 自然佢講嘅野d人會放大十倍囉 點解廣告商會搵藝人拍廣告, 因為多人識佢囉

波大冇腦

hpv同流感針有咩關係？

謝太起碼有做功課先講野
佢FB留言班女人先恐怖

好彩係鹽水

照計打左中招機會係低d

選擇唔打既，咪要更加盡量做好d保護工作，唔好去人多地方，戴口罩呀咁。呢d個人選擇黎既姐。

我諗kay本身都多謝各方幫佢澄清番d誤解

唔駛就收啦，kay係kong u讀藥劑架!

個個根本都係唔識 係袁生講完就個儡個抽水
但其實疫苗係點 自己都唔識
人地自己私底下講有咩問題 係公開條友有問題姐
起碼人都有做下research 你地班垃圾連登仔就真係人講乜你信乜

咩呀直頭醫科ga 好似係

太空工程嫁

信Prof Yuen 完全無問題 人地個學位＋出既paper 等於連登仔讀幾世書都做唔到
（睇下dse d post）

你講錯野，咪會比人改正返
唔明點解連登仔要死都嘈返生

呢個真認同
佢雖然係錯，但睇得出佢有睇過下有關資料
不過佢講到似層層成個專家咁，影響到其他人又係唔應該

抵畀人鬧啦
謝安琪呢條冇料扮四條嘅走音整容大眼仔濃妝歌手

做咩姐你

但呢條臭八閪冇認自己錯喎
就算唔係畀公眾聽
私底都誤導梗其他家長啦
重有流得出嚟 自己又係公眾人物
好應該為件事道歉 認自己冇腦
如果唔係叫大眾點服你?

學士喎
ou hku 雙學士

我懷疑成件事係炒作
準備復出搵真銀

Kay瘦底，但大脾有肉地，好撚正

要屌就屌流出錄音條仆街同埋瘋傳錄音既港嬸們
淫kay自己發表自己意見有咩問題
佢又唔係公開扮專家叫人唔好打針
就算佢講既野岩定錯都好
佢都係以一個普通師奶身份同朋友講姐
d人講到佢係度妖言惑眾咁係咪on9架

以訛傳訛

邊撚個猿國勇呀,猿國強大佬?信唔過,我信呀kay

可以推到佢收皮

屌 樓上個班打左未阿

呢個係班師奶回覆，做咩啫你

心水清

屌你頭先tvb播錄音
把聲又幾好聽

澄清係應該 但冇必要袁國勇 醫學會 醫學界議員三方圍屌囉
btw佢地屌咗衛生署醫生程卓端飲鉛水拉勻一世無問題論未???

Quit gp啦 邊個仆街周圍send

信專家定唔熟該範疇嘅普通市民好啲？

發表錯既意見咪要俾人屌囉
唔係叫你服從權威信埋d鉛水拉均一生論
疫苗咁多研究同臨床實驗去支持
你個人發表偉論望下自己咩料先啦文科撚淫kay
流出果個先係正確
人係要出醜同俾人圍屌先知自己問題

信數據

見到自然療法知咩事啦

開心啦 唔係連謝安琪噉柒
都唔會連醫生聯會出聲明串鳩佢嚟糾正大眾誤解

之前咪有link得十幾%効力
袁生吹到50%有效

首先要疫苗要同流感match、又要病毒唔變種，冇疫苗中左都可以抵抗力成功抵抗。

擺明有人睇唔過眼條粉人懶醒跣佢一鑊啦

希望下次流出嗰個係你

H3n2係~10%
Flu B 有大概50%

而家社區流傳緊係Flu B
4-6星期後可能有第二波先係h3n2

有疫苗可以預先boost起抗體
就算唔係完全中都有cross protection

打唔打真係自己衡量

而家連登又喺度希望削減言論自由啦 加速網絡廿三條立法 人地私人gp 對話流出 竟然屌佢發表錯但冇提流出嗰個嘅問題 你地聖人範範識唔會講錯嘢嘅 希望下次流出嘅係你地 下次淫kay 支持網絡廿三條唔好喊

支港政府走狗都好信
係都去外國避難先啦

on9 咁就唔通可以否定西方醫學?
靠呢啲養生唔係唔得
但唔係絕對到話運動同飲食作息就叫最有用囉

有好多傳染病你好難避
就連身體力壯嘅都可以感染

重有唔少癌症, 遺傳病都唔係靠自己就搞掂囉

自己喺私人gp 發表自己立場都唔得 希望快啲網絡監控 你地到時應該好開心

佢冇講錯wor, 叫哂公立醫院d醫生護士本人同家屬打先啦

屌 你地講到一定無害無問題咁 你地咪又係聽人講 撚知咩

班醫護團體比正苦cut 筆直，做到爆廠，都淨係夠膽響fb 匿名出po

依家又咁撚勇武屌人地私chat

咪係識講best case囉。唔見佢講h3n2個case?
有効期短，有機會嚴重副作用，保護效果低，完全避而不談。

research ?? 佢講你就信?
你要聽呢啲連research journal 都唔撚識睇
斷章取義嘅人?

所以應該兩邊都唔好信
要做嘅就係乜9都唔好做 咪撚打

理解錯人地啲refetence 睇得唔夠多都係冇用㗎

50 係最樂觀，又貴又廢

師奶好鍾意係啲媽媽whatsapp gp度share啲佢地認為有用既information
其實同啲長輩gp差唔多
屬真屬假唔係最重要
最重要係share左先

但冇認自己有誤解有錯有喎
噉都唔係好事啦
文又唔撚識睇識分析
又睇唔夠文章就亂噉去make assumption
走出嚟去誤導人

我洗唔洗講哂 所有疫苗既可能成份去反駁人呀

佢一日冇認自己誤解錯誤誤人子女就都係冇鳩用

柒頭瓊

啱又點錯又點
現實係流感死左百幾人
現實係唔夠流感疫苗

有効期短，有機會嚴重副作用，保護效果低，完全避而不談。

點會避而不談
一向都講緊好處比副作用個百分比高
係建議打針
特別係小童同65歲以上長者

作為社區保護
打針係減低社區爆發嘅預防措施

個「有機會」比感染率低咁多
我只會話打比唔打好

好心做錯壞事都叫冇錯?
自己唔了解得透切就斷章取義啲文章
重要佢有冇講嚟自邊啲文?
冇講, 又要胡亂誤導人地家長

依家係佢地私下傳達歪理
容乜傳到周圍都係呀?
身邊有啲家長可能重蠢過佢都唔奇
特別佢重要係公眾人物
有讀過下書添
個影響力幾撚大呀知唔知?

公眾人物 公眾面前要注意言行我明
但係做個明星仔連私下同fd講下野都要關心對公眾有幾大影響？ 冇撚野呀

資料資料
搵資料backup自己基本野黎，有咩好開脫
唔通你用心睇過content farm我就比面你咩
都戇鳩既

幫香港在職奶媽搵錢

好心做壞事嗰個係揚左段clip嗰位媽媽多D

你覺得佢講嗰陣當自己係張師奶定係謝安琪⁇

你敢100%肯定佢講既野完全唔岩咩？
你憑乜野話佢發表錯既意見先？
被人出賣原來係自己問題真係唔知咩logic

唔係技安琪鳩噏就唔會引到公眾, 醫護業界注意同屌柒佢啦

咪一樣係女人

咪一樣係媽媽

真係100%錯喎

你都onL79，成年人唔洗為自己嘅决定負責啊？信錯人都有得賴

女人都係on9既，做左老母既就更加on9

在位果班垃圾咩撚都唔做, 搞到流感死百幾人
仲縱容d帶毒支那狗周圍放毒
依家走去抽秤一個師奶, 知唔知個醜字點寫

其實打唔打都係個人選擇，信哂「專家」都on99

睇某部份連登仔講醫學真係笑撚死
自然療法既理論又搬出黎，中醫理論又搬出黎

張太講d野錯處百出都有人護航，私底下講錯野而家流出左就唔屌得佢講既野錯？

藥廠為賺錢出廢藥呢d陰謀論我相信好多人都聽聞過啦
你又點知呢d陰謀論完全唔係真？
根本好難prove到

仆你個街啱啱喺fb見到瓊姐條八婆如獲至寶咁出post串阿kay，要抽水行遠啲啦屌你老母！！！

估撚到啦
上面嗰位柒頭瓊分身都屌緊

第一頁youtube link死左
有無backup

唔好轉移話題啦，張太講果d point大錯特錯唔係陰謀論黎，有常識都知佢錯啦

根本信邊邊都死
自己覺得冇問題咪得囉
總之有咩事唔好喊
有人唔打針幾年都唔病一次
有人平日好地地但打完即病
睇你點睇架姐

睇佢fb篇野似：唔好意思我講嘅野流出咗，但係我講嘅野係base on 我睇嘅好多文獻

可能都仲係覺得佢自己嗰套無講錯

信陰謀論同佢宗教一樣咁on9，都係冇證據純主觀判論

佢無做錯

咁當佢講野冇常識啦
同朋友講on9野就要俾人公開圍屌？
佢個仔唔打針大吉利是有病死埋咪佢自己做老母既負責囉
係班一大班港嬸覺得佢講得岩係度瘋傳咋喎
係佢地寧願信個歌星講都唔信醫生講喎
又要怪晒淫kay呀？

張太講既野唔評論，但班連登仔撻哂D醫學知識真係笑左

你都低鳩柒能嘅
講錯嘢又唔撚使負責呀?
有冇諗過自己咩身份地位同學識呀

你要鬧就鬧鳩埋政府同成班醫生

香港醫院藥劑師學會: 譴責錄音內容，嚴重誤導市民健康

中大呼吸系統科講座教授許樹昌: 錄音內容非常無知

見到係謝安琪有爭議性既新聞，就即刻上King Jer個fb page八卦下，佢會點評論啦
點知係扮到好中立咁踩 好失望，我寧願佢好似以前踩，都好過依家扮哂中立咁睇件事，因為本身都係想踩嫁啦

見到個post好多人都撐呀Kay，King jer就即刻拎呀嬌同HJ2Q件事出黎講，根本3件事性質都唔同

如果佢講嘅果堆文獻係講嘅樓上巴打貼果幾篇文
佢可能連堆文獻本身想講咩都講錯

但係點解平時連啲普通師奶散播啲錯誤消息，你地就屌佢地on9無知害死人
今次到謝安琪做同一樣野，你地就可以大大聲聲話佢無錯

轉貼 source King Jer fb page

「言論屬私人交流。」唔係開脫責任嘅理由。

聽咗佢段錄音，其實內容唔係啲咩八婆是非，唔係啲咩敏感私隱，唔係啲咩情慾對話，而係佢心入面所相信嘅健康資訊，未至於令佢覺得係啲唔見得光嘅內容呀？我明的確未經當事人同意，但就算流出咗，所聽到嘅內容都未至於要將個回應焦點放係「只屬私人交流」。

所以，如果謝安琪本人真誠相信嗰啲資訊，流出咗後，個問題究竟係邊呢？

舉個例：我深信呢個世界有鬼，於是我私底下同朋友講：「我覺得有鬼魂存在。」然後，個朋友就公開同大家講。咁嘅情況下，我覺得無問題，因為呢樣係我深信嘅事，亦唔係啲咩唔見得光嘅事，你咪講囉。

相反，如果我話呢個世界有鬼，而其實我都係估估吓，無咩真憑實據，然後我私底下同朋友講：「我覺得有鬼魂存在。」咁我就好驚個朋友周圍同人講喇，喂，我講到言之鑿鑿姐，但其實我都係鳩up 㗎咋，講出嚟好容易比專家一擊即潰，鳩up 嘅嘢，笑笑算吧，喂，你唔好周圍同人講啦……

所以，佢用「言論屬私人交流。」嚟回應，某程度上都承認咗佢啲資訊係未經證實同錯嘅，所以咁驚公開。就算無公開到，你喺私人 group 講，喂阿姐，你個私人 group 都有唔少媽媽 c9 啦，佢地聽完作為傑青嘅你咁講，唔多唔少都會受到影響（佢個 tone 仲要扮到勁專業），你估私底吓講就無事咩，個 group 有一個人受你影響，然後一傳十，十傳百，都出事啦。

所以呢單嘢，謝小姐完全係自討沒趣。但得到咁多醫生專業人士嘅 FYI，咁多 information 去澄清，我地一班市民都學到唔少嘢。希望各位健健康康過新年，遠離無知呀！

#咦 #大家忽然咁注重私隱嘅
#唔係睇閃卡睇得好開心㗎咩 #人地都係私人影咋喎 #流出嗰個好衰囉
#HJ2Q唔係笑得好開心㗎咩 #人地都係私人講咋喎 #流出嗰個好衰囉
#大美人錄音聲帶 #大家係時候要為佢平反喇 #流出嗰個好衰囉
#對私人錄音流出覺得好詫異 #無意影響大眾對洪欣嘅印象

（圖片授權：東星）

陰謀論笑撚死
賺你錢咁又點
開間藥廠,比D藥唔通免費派比你咩

又唔見你問醫生做乜收果2百幾蚊診金
成班憤青

識少少扮代表，講到十足十咁都唔屌得
事實佢就係講錯，比人話都係正常啦

King jer要靠page揾食嘛

我有畀你屌架=瓊狗

害？網上傳言一大堆，佢又唔係專登講冼9人，佢都係on9信左錯消息，又唔係同大眾講，只係私下傾計

一個唔打同個個唔打都好大分別wor

因為佢根本冇散播錯誤消息
佢自己同fd send 錄音whatsapp 根本講乜都得關你撚事
你可以話佢講錯但一個人講錯野有幾閒
係人都講錯 呢個世界邊個敢講自己100%岩
除左蕭若元

大佬 唔係有個汞字就係水銀啲friend咖
你日日食既野都有carbon 唔通你食炭啦wor

好心做壞事講出聲嗰條粉人都有份

睇到頭到大，嗰格，可以打到兩個字都錯意錯形錯意

冇撚嘢??
佢就算係私底下都好咪講撚咗佢都依然有影響力囉
佢自己大門有代言過疫苗廣告㗎
重有呀 小事就唔會連醫生學會,藥劑, 所有醫護界人士譴責啦
你都要睇下呢個咩時勢㗎戇鳩
流感高峯期呀屌你老母

唔知點解啲人成日講到中醫無負作用咁

呢啲女人真係同佢事業一鳩樣冇料扮四條

收皮啦屌你老母
有冇證明呀?
小學雞到

無知唔係問題 但係佢做得藝人 明知自己講野有影響力 都要向外講啲未確實岩既野就好有問題啦

啲師奶都係send俾frd，點知個frd又send咗俾第二個喎，跟住就開始傳黎傳去變瘋傳
咁啫係佢地全部都只係同朋友分享，所以無錯？

個個c 奶都聽到係謝安琪喎
聽下先, 一傳十十傳百
容乜易會畀啲無知婦孺聽到㗎
所以咪話佢點都有影響力囉
重要扮哂專業噉嘅語調言辭
唔出事就奇啦

依家風頭火勢
條垃圾粉人快撚啲出嚟道歉啦
重喺到死雞撐

咁都俾人誤導得嘅，蠢撚到咁唔死都冇用啦。謝安琪喺呢件事係無知同埋識錯朋友，扯撚到佢有咁大影響力真係得啖笑

係呀, 醫護界譴責又得啖笑嘅

佢可能真係無諗到要影響公眾對疫苗嘅睇法
但佢段錄音最起碼係想去影響佢嗰個「朋友群組」入面嘅人對疫苗嘅睇法
而嗰group人如果真係信咗佢，根據上面連登仔嘅邏輯，阿kay都無錯架，係信佢嗰個on9啫

講啲嘢講清楚以正視聽不嬲都係班權威嘅責任

見到班護主犬令我諗起呢個妹妹

講錯野又點喎

袁國勇：流感疫苗有效率大約只有一半

將

其實誤導group裹面啲人都唔呃啦

以你噉講法
所有犯法, 訛騙, 誹謗,教唆犯罪嘅嘢
求其鳩噏全都係受害人嘅錯?
叫人盲搶鹽嘅人又冇錯??

為咗條走音侏儒假狗粉人作啲歪理嚟護航好撚肉酸囉

Fb個post都幾一面倒撐呀Kay，屌King Jer，King Jer今次抽左水了
反而連登就55波，總係覺得有人開始想帶風向

你樓上嗰個咪瓊狗囉

典型香港讀書仔 見keyword 就以為中 marking scheme

呢篇好似係教人評估疫苗有效性既指引

屈機男呢條垃圾識條春咩
自己老豆老母都唔打針又笑人唔打針
撻份自己都睇唔明嘅野出嚟又想拋下人

睇人地一傳十十傳八啦啲c9
嘢可以亂食但唔可以亂講
疫症風頭風勢
喺到亂噉鳩噏
對自己本身嘅名聲形象冇啲觸覺
重要唔撚認錯
食屎啦條臭八閪

我男朋友阿嫲係健康院打完流感針就突然走左...

柒頭瓊真係殘到仆街

食屎啦鷹皇

嗰個好似無乜邊個女人係唔踩 好八婆格

不過依單野佢有D POINT 係有道理

唔好亂咁講呀
瓊狗好惡呀
總之你條仔個阿嫲死係佢唔好彩
一定唔關支針事
因住瓊狗咬鳩你呀

港女

我侄仔打完針之後過左新...... 加玻

私下講錯嘢可以同犯法相提並論 你千祈唔好講錯嘢 原來香港已經會以言入罪㗎 同大陸接軌

咪喺到偷換概念 ，你上面舉嘅例子除咗盲搶鹽都係犯法嘅，而謝安琪「只係」喺group同朋友私底下分享佢對打疫苗嘅on9睇法，打唔打/認唔認同疫苗只係個人嘅選擇同睇法，無關法律/道德事。退一步講，就算有人因為聽咗然後信咗段錄音講嘅嘢，之前新聞近乎日日有叫人去打疫苗，佢地又唔撚走去打？根本唔打疫苗嘅人無論點都唔會打

變左普通c9...

水銀啲friend
淨係O2 同O radical對你身體嘅影響已經好大分別啦
一個element對你有毒
唔代表有佢嘅compound都係有毒

Potassium為例
elemental potassium預水會燒著
你就咁食你條脷唔撚使要
但你食蕉都有potassium ion
飲electrolyte drink嘅時候又有potassium salts
又唔見你有事？

其實有無人知咩係群體免疫？

天花都係靠疫苗所以滅絕
有人唔肯合作打，病毒就繼續在在於世

要為咗自私嘅人負出代價，公平咩？

想知如果佢係話信耶蘇得永生/反政府支持港獨又會唔會師妞聽佢講 人有獨立思考㗎 如果佢有咁大影響力 比佢宣揚港獨 班師奶會真係支持港獨咩

Kong Jer係咪好介意當年FYI件事
今次出post要回敬返FYI

點知個post 比人反返轉頭

不如你問下笑淫k嗰班連登仔有冇打

乜撚野research呀
咪又係上Google打幾隻字睇幾個content farms
係就上pubmed睇返十零份paper再出嚟講野啦

千錯萬錯都唔係係阿kay嘅錯
阿kay講錯野，有人信佢，係信佢嗰個唔用腦諗野，係信佢嗰個錯
阿kay講錯野，俾專家圍插，係班專家唔抵得阿kay有咁大影響力，係班專家嘅錯

sodium仲勁啦
火又勁d, 仲要日日食

條人妖等咗好耐終於有位入佢

其實呢d係佢同朋友私人錄音，係無知，但無傷大雅，最慘係有人爆咗出黎，加上佢係公眾人物，就自然被人傳開，所以針對佢個人就算吧啦，大把香港人都send過d不盡不實嘅whatsapp信息啦，可能自己都有份

科學盲同文盲其實差唔多

好彩d人既眼睛係雪亮既
留言都係撐kay既多

專家！食屎啦⋯⋯

好想叫佢參選特首呀 原來有咁大影響力

無知婦孺

條狗賊話要為私人言論負責
搵人起番佢係高登d言論比佢班垃圾fans睇就岩

做左傑青又做埋明星 叫做有頭有臉 講埋D野唔撚用腦 你咁勁唔洗醫生科學家啦 你做撚埋咪得囉

其實佢都係同朋友share 下意見姐
又唔係想同公眾講
做藝人真陰公 成日要驚比人出賣

其實我真係唔鐘意謝安琪，仲好鐘意容祖兒
不過就算謝安琪講既野有錯，我都唔覺得佢今次有咩錯。本身喺私人群組討論既論點就有岩有錯，如果有人知道佢係講錯既就會有人指證，唔理佢係咪謝安琪，喺群組講錯野本身都唔係咩罕見既事，講錯咗咪糾正返，就係咁簡單，只係有人將呢段野share咗出去，亦有人信咗，人地無心將啲「錯」既訊息傳達開去，亦唔係有心害人，恥笑下咪算，啲人講到謝安琪好似殺左個人咁大件事 concept錯咗姐，有專業人士指正返咪得，你地成世人未講錯過野咩

中大烏蛇可以入嚟笑尻hku 中大世界第一

返去唱歌算啦

呢件事佢私下講錯啫，好小事

垃圾 King Jer 唔敢喺自己個 FB Page 度屌人
淨係敢喺連登用分身鬧
知你 Mon 緊 Post 啦

露出胸部我原諒你

屌走咗佢班followers 做唔到KOL 點算喎

試過，即刻俾條撚樣block

今次件事完全係一場無辜既鬧劇
原意同班c9朋友係groupchat吹水，點知俾有心人爆出黎
kay承認件事既處理方法已經係最好，盲目咁指責佢唔知為乜

我有畀你屌架咪就係瓊狗囉

瓊姐真係 自己公開地網絡欺凌班佢唔鐘意既藝人就覺得自己好搞笑好有道理，到人地私底下講錯句野俾人傳咗出去就話人 老實，俾佢鬧個班藝人有抑鬱既機會大啲定謝安琪講完段野令其他人因為唔打針而死既機會大啲呀 最要為言論負責應該係佢

咪就係話佢無知，識少少扮代表囉
點會係盲目指責佢 何況佢篇文都係無認錯
你地覺得真係唔話得？

人地只係私底下講姐......又唔係開記招大大聲講
成班人衝出黎抽水
一向關於疫苗既傳聞已經有好多喇
私底下講姐 咁都要俾人圍插

佢個篇點應已經等於公開咁講多一次

一知半解睇多兩篇濕鳩文就扮專家
好多師奶都係岩岩學識上網咁信晒content farm
講多兩個專門term就信到十足

CONTENT FARM

你係咪白痴架?

唔係話佢無錯，就呢件事上佢係蠢係無知
但睇唔過眼有d hater講到佢十惡不赦咁藉題發揮攻擊佢啫

係呀 成日覺得自己好有道理
人地同佢意見不同就鬧人地on9
btw今次出佢真係做多左 為屌而屌咁 好想知佢同謝安琪有咩過節。。

咁都可以係新聞
醫生去批判師奶私下9up

ok

佢果個所謂朋友以後真係要提防下
咁樣放人d對話出黎

波大無腦

中國人心態

有冇back up

瓊狗係英皇雞容打手嚟㗎嘛

睇唔透...係人都會柒㗎啦咁大驚小怪做咩
咁都可以搞到滿城風雨咁笑撚咗
仲有個king jer好撚煩 幾時收皮

佢成日打一大篇嘢出黎以為自己好有邏輯好幽默又要戴撚晒頭盔驚死有位畀人入返轉頭 真係facebook大毒瘤
等睇佢收皮

但真係仲有好多人俾奶粉廣告洗咗腦
又係聽人講到母乳冇營養乜乜乜
要推應該係不停有節目解釋母乳幾好
而唔係乜都唔做就叫推

人地只係私底下係朋友面前懶醒柒左
然後比人公開bin c
唔明點解會有認真撚走去屌佢
根本個post應該係大大力咁恥笑謝安琪
垃圾連登仔錯撚曬重點

唔係咁，呢個世界邊到揾on9 去做上流人任o既奴隸。

佢都係抽下水姐

你收佢都未
人地寫條feed收幾錢知唔知

佢堆野有幾成係啱呢請問
佢錯既意見成堆醫生駁哂 上面有成堆例子又講汞同水銀
係圍內發表d content farm做根據既言論俾人放上網恥笑有咩問題？
定佢係謝安琪 咁做叫出賣 係貼出黎既人唔啱
警察你無做錯到言論都係流出果個唔啱

連登仔個個醫科生

笑撚死 佢地都證明唔到岩定唔岩

垃圾C9技安琪柒到

流感針你確定每年要打？利申nursing staff

依家直情有專業人士公開讉責
作為公眾人物更要慎言
個個都見係謝安琪都不斷傳閱
就知佢一講錯嘢係幾噉大鑊
更可況依家病情咁嚴重
容乜易啲家長信以為真?
個撚個都唔打疫苗就危險啦

唔好以為自己隱退一排
就可以唔使為言論負責
一味喺到扮專家危言聳聽
自己又唔係冇錢請家庭醫生, 各方專家嘅意見
點解唔說服親友之前
經專業人士商討後先確立真正建議呢?

今次佢疏忽, 魯莽
根本就要畀人指摘
佢自己應該好好反省
而唔係就噉撻篇文出嚟
一個對唔住都冇

咁係啲師奶散播啦戇鳩

食慒你呀
擺明唔關法律
但又
點會唔關道德事呀?

就講道德
根據prof of philosophy, bakersfield collegue
Jacques P. Thiroux and Keith Krasemann. 2012.
"Setting up a moral system: basic assumptions and basic principles."
In Ethics: Theory and Practice. Eleventh edition, pp. 144-156

道德嘅其中一個要點係
要惠及他人, 唔做傷害人嘅事
宣揚好嘅事, 同做好事
重要係防止唔好嘅事情發生
但呢個女人已經做錯咗

喺冇充份問清楚專業人士,
就噉就發放錯誤信息畀親友就已經破壞咗道德規條
我就唔相信佢嗰一刻係信誓旦旦一定啱
如果唔係佢都唔係喺讉責聲明一出
就有哂充份解釋去反駁啦

再者呢啲資訊, 求其搵個家庭醫生, 其他專業人士都做到啦?
無知唔係錯㗎?
但無知扮冇料先係錯
發放誤導資訊, 誤導他人唔打疫苗
間接危害他人健康
就已經係害梗人啦!!!!

有心去幫人嘅就唔該你做好同做足功課先好講啦!!!

唔好以為呢個世界你講乜嘢會冇人知
你講嘅嘢, 因應你嘅地位影響力
以致多人傳閱
或因應你發放消嘅平台
都會令更多人知或相信嘅時候
你就有機會害梗更多人

本來無一物何處惹塵埃
唔好一味只怪哂聽眾, 或者佢親友係咪冇判斷力

因為名氣而廣為人知嘅話
萬一冇學歷低嘅婦孺或學生聽到噉點??

你一講出嚟就有人聽!!
就有機會有人信咗!!!

呢個係一個公眾人物嘅責任
同每時每刻都有慎言態度!!

硫柳汞(Thimerosal)是一種有機汞的衍生物(乙基汞)，作為疫苗產品之保存劑，抑制微生物在疫苗貯藏與使用過程生長。其不同於造成人體傷害之甲基汞(methylmercury)或無機汞，乙基汞(ethylmercury)在體內可被代謝掉且不會在人體內累積。

根據2006年美國小兒科醫學會(AAP)及公共衛生服務部預防接種諮詢委員會(ACIP)提出的報告，以及世界衛生組織全球疫苗安全諮詢委員會(GACVS)之聲明，目前並沒有因為疫苗中含汞造成傷害的案例，亦無證據證明疫苗中的硫柳汞，對受其暴露的嬰兒、兒童或成人具有毒性。

疫苗是否不能含硫柳汞的爭議為時已久，為降低疑慮，各疫苗製造廠也陸續提升藥品製造技術，發展出含極微量硫柳汞或不含硫柳汞之疫苗，且被全球廣泛採用。

防腐劑黎架, 點會係水銀啊

有條戇鳩喺到逐個cm 負皮我係冇用㗎!!!
根本呢個女人就唔能夠用私人對話嚟開脫!!

佢以前扮到好有智慧
又幫政府拍疫苗廣告

呢家呢件事係可以話報應

完完全全將呢個女人假面具撕破
入面原來係醜陋同無知嘅婦孺無異

重要係基督徒添
有錯都唔撚柒認
係一個切切實實偽人嘅例子!!

其實疫苗呢樣野一直有唔少陰謀論 都好多人討論過
都好 有個歌手衝出嚟帶起個討論 等大家去分析理解下

再者呢個女人根本冇自行認錯同糾正返佢嘅說話去將功詆過!!!
根本睇唔到佢冇錯, 甚至可以大事化小囉

當學下野囉, 有幾多人會識 硫柳汞(Thimerosal) 係咩

d 雞容fans狗出哂黎吠

總之有Hg element 就係有毒啦